[穿越/愛情]《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》(5)（可能係結局post？！)

多謝大家支持，新紀錄六日嚟到Post 5，感謝每個推過po lm過嘅人

序

每個人或許都有一個曾經很愛過，但最後無疾而終的人。
剛巧，這個故事的主角也有一個。
阿軒，一個熱愛追逐夢想的人，偏偏在愛情路上，面對最喜歡的人阿晴，卻總是卻步不前。
所以足足十一年，他仍只是喜歡她，即使她跟別人戀愛了，結婚了，他仍沒有停止在心底的喜歡。
眼看他們的愛情故事就要以無疾而終來終結，誰知一切才剛剛開始。

故事，以阿軒的表白為結局，以阿晴的死亡為開始。
在死神的協助下，阿軒獲得了九次的穿越機會，也是一個救回阿晴的機會。
到底這九次穿越最終能成功換來阿晴的生命，還是他將再次令二人曾經錯過的歷史重演一次？

《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》
一個關於青春、成長、愛情和遺憾的故事。

先附上Post 1、2、3、4 link，方便新讀者追故，記得去留翻個正皮先好走啊

Post 1：
Post 2：
Post 3：
Post 4：

而喺大家支持下，呢個故成為咗Penana嘅「特約作品」，所以樓主出文會先出Penana，再出連登，大家如果勁心急追文，歡迎去埋Penana like、留言同bookmark呢個故啊
Penana：

下面仲有紙言link，方便大家追故
但通常要到深夜先會一次過更新，所以會慢過連登少少
紙言：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

又俾你搶到!!!!!

兩分鐘內有文

13秒

新po lm

多謝你上個Po咁有我心

「到底這九次穿越最終能成功換來阿晴的生命，還是他將再次令二人曾經錯過的歷史重演一次？」

（七十二）續
「既然係咁，我哋嘅計劃就開始啦。」天使笑了笑，伸手輕觸著我的手，然後突然向下一墜，我們就直接穿過地面，進入了下一層的病房，也就是阿軒的病房。

病房之中，有熟悉的九公、Aiko、蕭揚，還有在病床上昏迷著的阿軒。

看著我這四位畢生的摯友，我忍不住落下了不捨的眼淚。

「一陣我會搵機會向阿軒現身，不過放心，佢唔會見到你嘅。」天使向我溫柔一笑。

不過片刻，阿軒醒了過來，第一時間就是向九公他們問我的所在，並且不顧自己病況地想要到我病房探我，看著此情此景，我心中不禁一陣感動。

然後，當醫生進了病房宣佈我的死訊，看著大家哭成淚人，我也默然無聲地跟大家一起落淚。

他們在哀悼著我，我卻在感激自己至少有著這四位真心真意地珍惜著我的好朋友。

然後等大家都哀傷地離開病房，只剩下需要留院休息的阿軒獨個在床休息的時候，天使向我打個眼色，輕輕鬆開了握著我的手，然後開始了跟阿軒的接觸。

雖然天使因為忘記了換上死神的衣服，差點被阿軒發現他身穿白衣的奇怪，還好天使急中生智，化解了一時的危機。

跟我們估算的一樣，阿軒聽到有拯救我的方法，馬上下定決心接受穿越時空的建議，因此，我和天使的計劃就這樣開始了。

當阿軒正式穿越的一刻，天使拉了我一把，讓我一同進入了屬於阿軒的穿越時空之旅中。

當我看著阿軒在「學生會選舉日」的回憶載點中盡力嘗試不同方法，就是為了改寫我的命運時，我內心又是一陣感動。

而當我望見阿軒最後鼓起勇氣把當時的我攬到肩旁合照時，不知為何，我竟然有點妒忌那個害羞得雙頰發紅的自己。

我只覺得，這個新歷史發展中的自己實在是太幸福了。

雖然，我知道這幸福將不會延續到結局。

對於阿軒以「追求我」作為改變歷史的方式，我和天使都有點意想不到。

「估唔到阿軒都幾醒啊。雖然我哋明知最後佢點都唔會救到你，但至少，佢有機會創造到一個更好嘅新歷史出嚟。」天使看著阿軒在「聖誕舞會」上終於成功與歷史中的我共舞，一臉欣慰地笑著。

「呢一刻有更好嘅歷史又有咩用呢？反正到咗最後，佢嘅目標都唔會達成，只係佢自己仲未知啫。」我無奈地看著翩翩起舞的阿軒和我，心裡盡是複雜的心情。

「又唔好咁講，始終未來係由歷史累積所鋪陳出嚟嘅，話唔定阿軒嘅努力，會喺將來有用呢。」天使笑了笑，然後繼續欣賞著聖誕舞會門外阿軒和我生疏而青澀的舞步。

看著幸福起步的他們，也看著一直那個在跳舞時暗暗地在阿軒背後甜笑的自己。

這甜蜜一對，其實早就該在一起的，只是我們都錯過了命運遞上的幸福請柬。

即使明知結局只能是悲劇收場，但我竟然還為此刻的美好，有一刻妄想般期待着上天會帶來奇蹟，讓這個新的歷史有圓滿的結局。

拜託，當這世界連天使也可以出現的時候，這世界應該也存在奇蹟的吧。

如果可以，請讓我隨風而去，然後讓這歷史中的他們幸福吧。

他們是值得幸福的，早在十一年前就已經值得。

在接下來的「十八歲生日慶祝日」，對於阿軒能夠破解我在筆記本中的字謎，我與天使都驚訝又高興地叫了出來。

而到了「大阪旅行的最後一天」，當阿軒在摩天輪上向歷史中的我第一次表白時，我發現作為旁觀者在看的我竟然也不自覺地在心動著。

在這個新歷史中，阿軒確實比以前的自己勇敢得多。

也許經歷過失去的人，總是比較懂得著緊。

雖然內心中充滿著擔憂，雖然對未知的將來感到害怕，可是，阿軒還是在摩天輪上道出表白的說話。

當阿軒說出：「嗰個人係你。」的一刻，我真想大聲代替歷史中的自己說：「我都鍾意你啊！」

可惜，這句回應，永遠只有在我身邊的天使聽到。

看著穿越時空的阿軒在表白後便被「回憶載點」帶走，而留下了甚麼都不知道的新歷史阿軒，還有被表白後得到極白目回應的自己。

我就像一個在收看偶像劇的觀眾，深深替阿軒感到不岔，同時又替將會知道穿越時空的殘酷現實的他感到可惜。

當然，還有那個明明聽到阿軒的表白，卻一時裝傻去掩飾自己不懂反應的自己。

即使阿軒已難得地踏出了第一步，但自己還是不敢踏出接受幸福的第一步。

果然，即使在新歷史中，自己的本性仍然是那麼的不坦率。

當然我明白，這種不坦率，其實就是我自己不知道如何回應別人的愛的反應。

畢竟，我從小而來，就沒有被愛過。

當我為新歷史的發展抱打不平的時候，剛剛跟阿軒解釋完「穿越時空者離開後會令歷史中的自己失憶」的天使就回來了。

可是，天使的臉色卻不太好看。

「做咩事啊？」我關心地問。

「有啲意外發生咗，我哋嘅計劃可能會有變數。」天使一臉嚴肅地說。

看著天使神色凝重的臉色加上認真語氣，我心中也不禁昇起了一陣不安感。

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係50正皮

Penana暫停加更一陣

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

薯皮巴

你重cap呢句嘢出嚟好有日劇feel

第一篇文係因為新po提早出嘅夜更
今晚十二點前會出Penana 1400likes加更

大家記得嚟到新po 留名+正皮支持下我

新post lm 繼續支持

新post lm

黑犬巴，我黎啦～接住～

來了來了

福斯巴

正皮加速

歡迎歡迎

我閃

謝sir

收到收到

皮已正！！！

推

睇完好正

柒友巴多謝你今日爆推

Lmlm
新po加油

西北巴

多謝支持skywalker巴

多謝打氣 一定會加油

心懷希望 可能真係可以改變到世界呢
唔係嘅話就可以用阿晴視覺睇多次阿軒中伏

樂觀係好事

留名

薯仔絲

遲咗少少，報到

滿天花鳥絲

留名！

「有啲意外發生咗，我哋嘅計劃可能會有變數。」

天堂真係唔夠位，天使老頂要阿晴復活！！！

新Po留名

welcome

樓主有樣野寫得好好
好多時。男仔會記住一啲回憶 覺得好有義意
但個女仔會覺得唔係啲咩大件事
好似 晴咁

Lm

無錯 好常見 始終唔同人 有唔同感覺

嚟嫁喇，準備正皮呢個po架喇

正皮正皮

Moreeeeeeeeeeeeeeeeeee

等緊你外傳啊

屌 呢d位先停 ...

奇點巴你出現啦

新帖留名

每次睇完樓主個故事都會down 好耐

凍檸賓巴

希望睇落去你會開心

唉 唔知啊 我呢排放工都無力寫自己個故仔

求樓主對女位主角好d 唔好咁殘忍

我見到少咗update啊 加油啊 創作係要心力

睇落去我係好人嚟㗎

心力交瘁

宜家唸寫定多幾章先再出Po

都對男主角好d
見佢佢努力 好心酸

其實好㗎
寫多幾章再執下 效果好好多

終於有人照顧阿軒感受

其實想睇阿晴嘅回憶載點
咁樣先知道「阿晴心中嘅阿軒」係點樣嘅

搵咗我張櫈好耐，終於喺度搵返

可惜機會俾咗阿軒

同學各位 找個位

仲有9個正皮就加更喇

無錯

我諗好多有共鳴嘅巴絲都係投射自己似阿軒
多過怪阿晴
始終阿軒所行所想 真係似好多人

推爆佢！！！

50正皮樓豬又可以爆肝了

50正皮

50正皮
多謝大家速速正皮 今晚再加更

文呢？

準備出現

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係100正皮

Penana暫停加更一陣

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

（七十三）（Penana 1400likes 加更)
「你啱啱有冇留意到香姨嘅出現？」天使一臉凝重地問。

「梗係有啦，佢嘅故事好感動喎。有咩意外啊？」剛著聽著香姨的故事，加上看著阿軒成功讓香姨表白心事的一幕，我不期然被感動得雙眼通紅了。

「我想講嘅意外係，香姨竟然可以發現到阿軒手上嘅紅繩.....」天使沉吟著，用手摸著下巴在沉思。

「紅繩？」我一時不解。

「紅繩係時空穿越者嘅記號，其實主要係俾天使睇嘅。」天使解釋說。

「哦.....但係啱啱香姨咪解釋咗囉，佢係因為穿越咗幾次，所以先慢慢發現到呢個記號嘛。」我回憶著香姨剛才的話。

「呢個就係奇怪嘅地方......」天使緩慢地呼吸著，「因為呢個記號正常係唔會俾穿越者見到，即使穿越者穿越過幾多次都好。呢個設計，係為免唔同時空嘅穿越者發現其他穿越者嘅身分，然後互相接觸，引起不必要嘅混亂。」

「吓，咁但係點解香姨會見得到嘅？」我開始明白天使的疑惑。

「咁係因為有人幫咗佢『開眼』，令佢可以睇到自己嘅紅繩，甚至令佢相信咗自己睇到係因為穿越得多。所以令我最奇怪嘅係，到底係咩人做呢件事，而目的又係咩呢？」天使愈說下去，眉頭皺得愈厲害。

「但係即使香姨睇到自己嘅紅繩，都唔會對我哋嘅計劃有影響㗎。」我思考一下，一時間未明白當中的因果關係。

「你有冇聽過聖經入面嘅『分辨善惡樹』？只要食咗禁果，就可以知道世界上有善惡之分，然後就可以睇清楚到世界上面嘅善與惡。」天使再次解釋道：「而『開眼』呢個步驟就係有啲似，唔單止令自己可以睇到紅繩，當你話咗俾另一個穿越者知道嘅時候，對方就會好似被『開眼』一樣，慢慢就會睇到其他穿越者嘅存在。」

「哦.....所以你係擔心，阿軒可以睇到其他穿越者嘅身份，可能會影響到我哋嘅計劃？」我終於明白天使的意思了。

「嗯。不過當然，若然香姨呢件事只係一個偶然，我哋現階段都只可以靜觀其變，睇下阿軒之後會點。」天使無奈地笑了笑，引導著我將目光放回阿軒正在經歷的回憶載點中。

有了天使這句話，我也暫且擱下擔心，將精神放回到阿軒的載點經歷中。

來到了「南京之旅第一日」的載點，發展完全超出了我的想像。

無論是盧業成的外遇，或是阿軒的偷拍卻反遭盧業成設計陷害，都是我從前經歷的歷史中沒有的情節。

而當我看到歷史中的自己輕易中計時，不禁連連踩腳，恨不得馬上進入歷史之中罵醒自己。

然後接下來，當我看到阿軒為了讓盧業成離開我而接受打鬥的挑戰時，我心中既是感動，又是擔心。

因為我很了解盧業成的打架能力，但同時也知道阿軒倔強得要命的執著。

果然，毫不意外地，這場架一打下來，除了強弱懸殊，同時亦是死纏爛打。

作為只能旁觀的我，連想為阿軒吶喊助威或是叫停打鬥都無能為力，只可以默默地著急的流淚。

「天使你去幫下佢啦，再打落去阿軒頂唔順㗎。」我搖動著天使的手。

「唔係我唔想幫，而係如果天使干預太多歷史嘅進程，係嚴重嘅犯規嚟，唔單止我，可能連你都要受罰。」天使無奈地搖頭。

在我心裡，我知道若能夠有辦法幫助一心為救我而身陷險境的阿軒，我其實毫不介意受任何懲罰的。

可是，我也知道，自己總不能自私地迫著天使來為著自己而受罰吧。

所以，我繼續看著這場無情的打鬥。

每當阿軒受了一拳，我的心中就是一痛。

就在這時，阿軒倒地，盧業成把他踩住，準備補上一拳。

當我正要不忍目睹這殘酷的畫面而別過頭去時，我卻發現身邊的天使已不見蹤影。

當我回望過去，天使已出現在阿軒面前，用虛構的理由為他解困。

這時，我感到自己的嘴唇上傳來了陣陣血腥味，相信是我剛才看得太緊張而把嘴唇咬破了。

睇埋可以瞓了
樓主個肝頂住呀！

阿軒要成為超人類了！

仲有一更喎
你頂唔頂得到唔訓住先

準備要成為撒亞人

如果今晚爆到100正皮, 加多更都得

新po lm加正皮是常識吧
推

Lm 好好睇 我估遲d就會講返Owen啦

準備到大家當日話要寄刀片嘅載點

多謝支持幫推

無錯, 睇得出阿晴有幾肉緊

大概十二點半出50正皮感謝加更
睇下有冇機會一晚上100正皮 my肝is ready

最後一句我笑左

皮已正～

樓豬收正皮啦!!

話說犬巴筆下嘅阿軒 令我諗起
“Our biggest regrets are not for the things we have done but for the things we haven’t done”
好奇犬巴/其他讀者點睇呢個statement

希望紅線就係脫離阿晴死既一大伏線！

多謝金貝貝巴

我都想收多啲

呢句好match呢個故, 但我相信呢刻阿晴阿軒都未有呢個諗法,
因為佢地仲係各自為緊對方好,
未有一種大家一齊有遺憾嘅感覺

LM

終於見到你啦

（七十三）續 (50正皮加更)
「多謝你幫佢。」當天使回來後，我趕緊答謝了他，因為我知道他也是冒險來幫助我的。

「好彩我個天使朋友肯陪我做呢場戲同埋五分鐘內打贏咗，如果打耐少少，分分鐘已經俾天堂嘅人發現咗啦。」天使依舊溫柔地說，「不過唔好多謝我，你應該多謝為咗你而寧願少一年命嘅阿軒。」

看著畫面中的阿軒擊敗盧業成後，因為明白自己所作的一切改變都不會被歷史中的我知道而心感落寞時，我是多麼的想告訴他，其實他的心意我都接收到了，並且想要向他呼叫出我此時內心的感謝和感動。

傻瓜，你又變得更勇敢了。

可惜的是，我的說話並無聲音，所以只能看著他落寞的身影繼續前行。

「最心痛是 愛得太遲 有些心意不可等某個日子」

原來這不只是歌詞，而是確切的人生道理。

道理，就是要痛過才能深刻明白的教訓。

當「南京之旅第一日」以美好的結局落幕時，即使歷史中的我仍未知阿軒在背後為她刪去了盧業成的存在，但至少最後阿軒與歷史中的我還是能夠以和好與初作為結尾，這結尾是相當不錯的大團圓了。

而接下來的「接受安蕎表白日」，一切都變得更為有趣了。

因為當盧業成從我生命消失之後，歷史將會出現頗大的變動，例如我就有了全新的死狀。

雖然天使已提早預告了會有這個情況，但當我看到自己燒炭而死的畫面時，心裡還是嚇了一跳。

而除了死狀外，天使也預告著在歷史的自動修補力量下，我身邊將會出現新的伴侶。

對於這些未知的發展，我內心有一點期待，但同時更在意阿軒之後會採取的行動。

命運果然是充滿未知數的，即使在歷史的自動修補力量之下，全新的歷史還是充滿著變化。

在「接受安蕎表白日」之中，安蕎是穿越者一事已足夠令我吃驚，但同時也出現了不少令我心動的新發展。

先有阿軒再次以一年性命換來解救歷史中的我，再有歷史中的我跟阿軒一同在Lost Star相伴下漫步對話。

看著歷史中的自己，明明見證著阿軒的努力和心意，卻依然一直默不作聲，悄悄地暗藏自己的心聲，我既是怪責自己的懦弱，同時又是惋惜。

因為我知道歷史中的自己所做的每個決定，即使換成是現在的我，也會作出相同的選擇。

所愛的人明明在眼前，但就是不敢去愛，也不敢相信自己可能被愛，這就是我。

面對穿越時空為拯救我而拼命地努力著的阿軒，我只能在心中默默地希望他盡快完成穿越，然後進入把我完全忘記的新生當中。

連顯而易見的愛意都不敢接受的我，實在背負不了他的努力。

連放下過去和家庭包袱都做不到的我，不值得他的付出。

就在我為著這個載點又心動又心痛的時候，敷著面膜的天使卻在這時一手把面膜拿掉，表情極為困惑。

「我要離開一陣。」天使一邊抹掉臉上的水珠，一邊說道。

「做咩事啊？」我好奇地看著天使。

「我要去搵一搵撒拉斐爾。」天使話未說完，便在我眼前消失了。

片刻之後，天使再度出現，但臉上的疑惑表情卻未改變半分。

就在我打算關心他時，天使主動發聲交代說：「啱啱我去咗搵撒拉斐爾，問佢點解安蕎可以睇到阿軒手上嘅紅線，因為呢件事同香姨嘅事一樣都係好奇怪。但撒拉斐爾只係話安蕎死後已經有呢個能力，佢都唔知點解，所以暫時都係未有線索。」

我似明非明地點了點頭。

天使凝神地吐出了一口氣，然後說：「目前嘅變數愈來愈多，雖然仲未明白背後嘅原因，但係唯有希望我哋嘅計劃順利。」

聽著天使的話，我心中不期然也浮現出約略的擔心。

難道要一個人獲得幸福真有這麼困難嗎？

樓主我今晚一點半前會休息，如果夠100正皮會出埋加更先訓
當然唔夠嘅話聽日都會照常出文
先感謝所有推到呢個故上到50正皮嘅大家

Welcome

點解天使要敷面膜?

正臨瞓前有文 聽朝再睇新一更

上咗天堂唔俾人貪靚㗎

早抖聽日見

發覺天使好鍾意做埋啲無聊嘢
例如仲會追劇

天堂得閒嘛

IQ超過150嘅英國偵探.... 敷面膜及追「愛的迫降 」

都要娛樂下嘅

我係嚟推爆樓豬個肝嘅

多謝支持

品味嘅嘢我識條鐵

咁有信心今晚有加更？
不過似乎真係有機會

肝：I am ready I am ready

呢點點嘅變數最後會唔會為sad end帶嚟變動呢 記得阿軒最後婚禮都遇到個穿越者 應該都係伏筆

仍然要相信 這𥚃會有希望

P牌畀唔到正皮

劇透下睇下引唔引到正皮
下一篇會出現owen同長洲載點，
如果一直有追故嘅，
會記得嗰晚樓主被無數刀片威脅

不過講定，
咁夜出呢篇文，
唔知睇完訓唔訓到

都多謝你留個名支持我

P排俾唔到正皮

祝早日脫p，同埋多謝你lm

雖然Hope is a dangerous thing

果然有追開

無聊一問，一點半如果真係出文有冇人睇
會唔會太夜無人應我

無論呀晴最後選擇咗堅持定妥協其實最後都要死?
係咪咁理解

睇咗就會明啦

等埋你出

辛苦晒
希望儲夠到100

係機會啦Owen

點會冇人睇？我已經等緊

我快一個鐘都等緊
兩點幾喇呢邊

歡迎深夜場嘅觀眾

Wow 又係外國巴

聽日返晏 趁機可以夜啲瞓

咁就睇埋先訓

到底夠唔夠100呢
定其實好多都訓哂

仲等緊文㗎，睇埋就瞓

日本的朋友

等多陣啊 掙扎

我地咁推post法好難唔過
同埋而家都95喇！

好international

大家真係好勁

幫緊你幫緊你

次次睇都有聲

大家真係好痴線
但係 由衷地多謝大家
一分鐘後再見

（七十三）續二 (100正皮達成加更)
歷史的發展繼續在阿軒的努力下出現改變，但阿軒和我的性格卻沒有變。

回憶載點來到了「長洲之旅第一日」，我發現歷史中的自己出現了猶豫，猶豫在選擇阿軒或是Owen。

在新歷史中阿軒的努力，其實歷史中的我也是察覺得到的。

即使阿軒依然未曾把心意說出口，但歷史中的我也明白，一切還需要一個了結。

對歷史中的我而言，由於自己需要背負家庭的經濟壓力，若選擇一心追夢的阿軒，無疑是把壓力轉嫁於他。

Owen為人不錯，雖然未至於愛，但至少也不至於抗拒。

選擇阿軒，是放棄對抗命運而順著心意的選擇，也許自己可以幸福，卻換來對阿軒的拖累。

這樣的幸福可以長久嗎？還是只如流星般一刻閃爍然後淡然落下？

歷史中的我回答不了。

選擇Owen，是違心而艱難的決定，卻可以避免令阿軒追夢之路受阻，而且也可以斷絕自己再對阿軒有著多餘幻想。

作為旁觀者的我，看著歷史中的自己面對如此矛盾，感覺上處境比從前我因為誤會而狠下心腸地選了盧業成更為難以下決定。

當連成長了的我也感受到選擇的困難時，歷史中的我其實更為混亂。

所以最後，歷史中的我用了最不負責任的方法來作出決定。

那就是，將決定權交到阿軒手上。

「喺我面前，有兩個選擇，一個係妥協，一個係對抗命運咁堅持落去。如果係你，你會點揀啊？」歷史中的我口中如此說。

對阿軒來說，這問題的指向是：我應該堅持幸福去選擇自己所愛的人，也就是他；或是應該妥協地接受命運的安排，選擇富有的owen。

可惜的是，阿軒猜錯了。

歷史中的我，內心的問題並非如此。

我知道，歷史中的我所選擇的「堅持」和「妥協」並非為了自己的幸福。
而是為了阿軒的幸福。

其實歷史中的我心中所想的問題是：「為著你的幸福，我該堅持還是妥協呢？」

妥協，就是放棄對抗命運，把阿軒拖進我悲哀的命運和家庭的重擔中，也許能換來片刻的幸福，以及難以預視的將來。

堅持，就是為阿軒的幸福而狠下心腸選擇Owen，讓阿軒遠離我悲哀的命運，至少讓他一個人可以另覓幸福。

是的，當我看見歷史中的我作出了這樣的安排時，我已知道，阿軒最後一定會叫歷史中的我選「堅持」。

因為這不但是追夢的阿軒的性格，更是因為阿軒會由衷地相信自己是屬於「堅持」那一邊的選擇。

而我更清楚的是，歷史中的自己其實也能夠猜到阿軒的選擇。

也許只要將「妥協」與「堅持」的定義一轉，阿軒的建議就會變成鼓勵歷史中的我選擇他。

但這就是歷史中的自己的設計，一個看似把選擇權交給阿軒，但其實早已在內心有了選擇的決定。

其實歷史中的自己，只是想要一個合理的理由讓自己狠心。

而結果，如自己所料，阿軒為歷史中的我選了「堅持」。

就這樣，歷史中的我就像是一個在懸崖邊被阿軒拉著手拯救的人，如願以償地有了原因放開了阿軒的手，緩緩地掉進命運的深淵中。

求仁得仁，但至少避免了阿軒跟我一起下墜。

這時的決定，就像我從前選盧業成的原因一樣。

比起兩人一時短暫的幸福感，我情願放棄自己幸福的機會，然後換阿軒一生幸福。

聽著在回憶載點中的阿軒對歷史中的我溫柔地說出「只要諗住你最重要嘅人可以幸福，就算辛苦，都會值得」，我不禁跟著歷史中的我同一時間落下淚來。

傻瓜，我一直都是想著你的幸福啊。

由生，到死，也是啊。

歷史中的我有阿軒為她抹去眼流，而我，只有靜靜任由眼流落下，再在空中化成無形的蒸氣。

「仲睇唔睇啊？」天使用憐惜的聲音，溫柔地問。

「嗯。」我緊緊咬住了下唇，想讓自己堅持到見證阿軒能夠幸福的最後一刻。

「我知堅持唔容易，但係，我想你幸福，以後都幸福。所以，即使辛苦，我都想你揀堅持。」

穿越中的阿軒如此說著，彷彿鼓勵著此刻的我。

傻瓜，放心吧，為了你的幸福，我一直都在堅持啊。

這句話，是我此刻的心聲，也是歷史中的我的心聲。

所以歷史中的我，聽到了阿軒的這句話後，才泛起了釋然的笑容。

因為，她知道自己並沒有選擇錯。

歷史中的自己，跟現在的我，時空不同，卻走在一樣的路上。

反正我生來就與幸福無緣，因為阿軒，我有幸在生命中偷嘗了幸福的滋味。

但既然現在上天要把幸福收回，那沒關係，因為幸福本來就不屬於我。

可是阿軒，你是應該和配得幸福的人。

所以只好請你，代替我，把我僅有的幸福一併帶走，然後忘記了我，好好幸福下去。

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係150正皮

Penana暫停加更多一陣

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

無言

好啦 我嘅任務完成啦
但係真係好多謝每個陪樓主癲嘅大家
所以好多謝大家支持
每個想睇呢個故而俾嘅正皮對我嚟講都係一份動力

轉眼嚟到post 5 令我好開心嘅係其實係由po2到po4睇嘅人數都算Keep到
當然我知可能有人一直睇緊都無正皮
但我都好多謝每個仍然唔介意俾個正皮嘅讀者
因為每個正皮都代表你話我知你睇緊
同埋你支持呢個故

所以若然你未俾正皮
而你又鍾意呢個故 希望你唔介意俾一個正皮
我覺得呢個係一個無價但係支持到創作者嘅方法

最後,希望呢一次加更大家睇得滿足,
多謝所有陪樓主經歷一晚爆上100正皮嘅大家
比起我個肝 我更愛你地

各位晚安 聽日再見

樓豬晚安

如果代入感不足, 臨訓前送多一首代表阿晴心情嘅歌俾大家
睇住聽又得, 睇完聽又得
雖然係一首分手歌, 但當你聽歌詞, 再去代入阿晴, 你會明我講咩
你亦會明白阿晴諗咩
(因為係阿晴, 所以啲歌轉做女聲)

「但既然現在上天要把幸福收回，那沒關係，因為幸福本來就不屬於我。
可是阿軒，你是應該和配得幸福的人。
所以只好請你，代替我，把我僅有的幸福一併帶走，然後忘記了我，好好幸福下去。」

「可惜不是我 陪你到最後 曾一起走卻走失那路口
感謝那是你 牽過我的手 還能感受那溫柔
感謝那是你 牽過我的手 還能溫暖我胸口」

晚安

good night

未訓得著上嚟望下點知有新更
原來阿晴一直都有睇住
佢嘅妥協同堅持完全係阿軒角度出發
雙方都係為對方著想
如果有勇氣坦白可能一切都會唔同

係
坦白係重點
Anyways welcome to new post
晚安

仲要今日先係post 4 講完幸福呢樣嘢
點知新幾個更都圍繞住嚟講

樓主晚安

新Po第105正皮報到留名

今日好多更
不過咁樣真係幾sad

好明佢地諗緊乜
但又好唔想咁
到底我地心目中嘅為對方好
發係唔係對方真係想要㗎呢
有無諗過其實對方最想要問你其他人
而係你

覺得阿晴當咗owen係水泡
owen好慘

新post留名

唉，但我冇你又點幸福

呀晴同呀軒都太似大家
以為自己比緊最好嘅野對方但其實只係懦弱唔敢踏出多一步

但係最後阿晴嘅選擇冇為阿軒帶來幸福

覺得結局無咁簡單
間接死多左個owen
應該會有特殊處理
但owen好慘變相要同個其實唔係好鍾意佢既女仔一齊 仲要被經濟上拖累 最後仲慘到自殺

故事教訓大家如果係捱都要揀個你真正鍾意既人一齊捱先唔會死

新po留名

Owen係投資失利喎Ching

BTW 新 post LM

呀睛

Lm啊

睇到哭了

155正皮，今晚加更了

都仲係好不滿堅持指Owen
要追下速遞塊刀片寄到去邊

兩條友估來估去，大家都想對方幸福，結果大家都唔幸福

歡迎你

三眼妹你嚟啦
係啊琴日出左四更

呢個其實係呢個故嘅其中一個反思位
實在見太多情侶一心用自己方法想對方好
最後變好心做壞事

可憐之人 必有可恨之處

鱷山巴

一早返公司就睇到幾更
好開心

睇落去睇落去

歡迎你翻嚟

於心有愧好中

歡迎

今朝你係早起定未訓

無錯 又係三更嘅節奏

睇埋結局再考慮

返工

健康人生

嚟緊喇，就快四更

大家早晨, 終於覆到大部分大家嘅留言
(無覆係因為我見只係慘叫緊覆少左希望你唔好介意 下次覆翻你)
好開心一起身就見到咁多新名舊名出現

報下更先
今日會有三更
午更夜更如常出現 仲有大家半日就推爆咗150正皮!!!!!
為左多謝大家咁支持 所以有得加更

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係200正皮

Penana暫停加更多一陣

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

好感動 仲認得我

梗係啦多謝你有繼續追就真

一早起身睇到咁sad 既劇情
我點做野呀
刀片要寄去邊度呀呀呀呀呀呀呀呀

如果一日內爆200正皮
一係代表大家好愛呢個故 一係代表大家好想留名睇爆肝

屌，好撚好睇

歡迎你
多謝支持

睇到好灰

Y not both, 就快200鳥

今日會唔會有四更

有冇咁快

要睇大家

水牛又輕輕一推

做完未 post1 都未睇

水牛巴

完左先睇
Sad ending 就block 左你

咁大件事
不過都多謝你lm

唔要遺憾美呀

我明啊
我比好多人都更清楚
但我已經失去咗擁有佢嘅權利
佢過兩年去英國，而我就喺澳洲

「失去」呢兩個字真係

最近呢個po好多藍色

今日一點半前有文

好sad

接受現實啦
人生總會有遺憾
佢都有同我講過話好好奇我同佢拍拖會點
因為咁多年黎都無試過
但大家都知呢樣野係唔會發生
只會大家收埋喺腦海中去諗
有時候要講出一句心底嘅說話
要付出嘅嘢實在太多

唉 我都好想知
如果佢係我女朋友會點

新讀者留名
好羨慕阿晴同阿軒有機會改寫命運(有錯請指正)
我已經再無機會改變喇所有原本屬於我哋嘅夢想都由我一人奮力實現
現在一身病，唔知我頂到幾耐呢
希望作者俾個good end 佢哋不過就算sad end，我都頂得住呱。

加油呀
希望你同麵麵一樣都可以大步攬過

跟機！

（七十四）
在接下來「阿晴婚攝日」的回憶載點中，我見證了阿軒的晴天霹靂。

看著他由本來滿懷信心和幸福，到後來發現自己只是「妥協」而出現急轉直下的打擊，即使我並非直接令他受挫的人，但我內心也一點都不好受。

而且我也不敢想像，當阿軒走回整趟穿越旅程發現結果絲毫不變的時候，他會承受的打擊到底有多大。

我唯一能安慰自己的話，就是「無論現在有多痛苦，他最後都會忘記這一切的」。

但是，命運的發展繼續超乎意料之外。

例如是阿軒毅然找來Owen，然後向Owen分享著所有與我相處的點滴。

聽著阿軒娓娓道來的每一句，我跟阿軒相處的畫面就活現眼前。

中四那年，我說想要本詩集作為禮物，結果他竟然買來了一本《唐詩三百首》；

在大二那年，電影院復刻上映《傾城之戀》，我迫了阿軒陪我去看。

當我看著范柳原冒危險前往找白流蘇而感動落淚時，阿軒卻在我身旁睡死像豬一樣；

還有在平日當他惹我生氣時，總會自動自覺地為我倒一杯水，然後坐在一旁，等我氣消了任我發落。

我發現，生氣的我、害怕狗的我、哭泣的我、讀詩的我、大意的我、散發文學氣質的我、低調付出的我，身邊都伴隨著阿軒。

當我明白阿軒此時的分享，就像是要把最後的幸福都轉贈給歷史中的我時，為著他的用心和他對我的了解，我不禁哭得比看《傾城之戀》還要厲害。

他讓我明白到，原來世上真的有人可以比自己更了解自己。

即使是我的野蠻，他視為可愛；

即使是我的固執，他視為認真；

即使是我的自私，他視為需要保護。

他讓我感受到，當世上有人比自己更接受真正的自己的時候，這就是愛。

一直以來，對於「阿軒喜歡我」這件事，我都是處於似是而非的不肯定感覺中。

可是現在，我終於可以肯定地說，他並不喜歡我，他是愛我。

可惜，我的明白來得太遲，而我的死亡來得太早。

所有的故事都有結局，所有的旅程都有終點，而阿軒，總算來到了設計中告一段落的虛假終點，「阿晴結婚日」。

而結局果然有著結局的格調，而阿軒的結局中，就上演了一幕試讀「愛的宣言」的戲碼。

每聽著阿軒讀出一句當中的宣言，即使明知道撰寫的人不是阿軒，但卻一樣讓我聽得感動落淚。

當然，落淚的並不只我一人。

那個在歷史中的我，此時此刻，一直在新娘房中默默地聽著阿軒的讀白垂淚，並竭力地捂著嘴防止自己哭出聲來。

若然，此刻歷史中的我可以坦白地面對自己的心意，一下子衝出新娘房然後擁抱著阿軒，這結局或許會換來片刻的大團圓。

可是，歷史中的自己比我想像中還要堅強，也更為固執。

她就這樣閉起眼一直垂淚，手一直發抖地捂著嘴巴不放。

這一來令旁邊的化妝師不知是否還要補妝，二來也令作為姊妹的Aiko難過地把歷史中哭崩的我抱到身前，讓那個我可以借她的裙子來遮蓋聲音，然後放肆地痛哭。

以旁觀者的角度，看著阿軒痛苦地念著別人的甜言蜜語，同時也目睹新娘房中的自己正在強忍心痛地哭崩，我能做得也只有陪他們痛，陪他們哭。

無論此刻有多痛苦，總會過去的，總會忘記的。

即使痛苦，一切還是如常地進行了。

比起全新的禮堂，全新的婚紗，我更在意的是歷史中的我與阿軒的最後一段對話。

阿軒的祝福，或是歷史中自己在最後一刻仍然猶豫著是否道出心聲的掙扎，雙方的反應都令我心中的鬱悶沒有減少半分。

由於阿軒鬱鬱寡歡的樣子實在太令人心痛，我決定暫時轉向觀察歷史中的自己。

看著接受著不同到場賓客恭賀的自己所露出的微笑，我感受到她的心情並不是幸福，而是釋懷。

這是，終於快可以讓阿軒得以自由的釋懷。

歡迎新讀者 每次見到有新人睇都好感動
你要加油啊 雖然唔知你咩病
但希望你可以支持落去 為你加油

雖然改唔到過去 但仲有未來啊！！！！！
掙扎！！！！

瑾年絲welcome to new post

新post 留名

忽然諗起呢首歌，我諗呢首歌應該可以代表到阿軒得知阿晴死嘅感覺

owen勇於追求愛何來可恨
可恨嘅係阿軒同阿晴
阿晴就更好笑
完全係當owen係替代品

下次等我眼淚流盡又愛你
我會預備受傷的勇氣
用這一次練習麻木扮分離
待我相信愛是承受便找你
驚天動地 再不足為奇
明白一起不過是 明白不一起也是 無數次對不起 對不起

係 我係講緊阿晴
當然換個角度一問
世上好多嘅婚姻入面 真係忠於選擇到最愛嘅人？
定係其實有好多都係妥協？

等我愛你

阿晴約阿軒睇《色戒》咪搞掂 《傾城之戀》等一齊咗先再睇

一個不斷委屈自己嘅人 晚年會好鬱悶
唔信望下上一代比男權當道左右人生嘅婆婆嫲嫲
不過阿晴得25年命 無得講

駛唔駛咁sad
原來阿晴同Aiko都聽到阿軒愛的宣言

多謝您同震美絲

我之前個腎有事，現在到心臟有事，腰部、心臟、胸口時常疼痛不已(在通往起駁器路上一路狂奔)

醫生成日同我講唔諗咁多，勸我安心靜養(我睇嘅係各位連登仔未必睇得起嘅中醫，食咗唔少人參、高麗參、鹿尾巴等，因為西醫束手無策)，仲有機會吊住條命；但我發現根本做唔到

為咗令家人、朋友唔好擔心，近期每次睇醫生前都收束心神，令醫生在打脈/掃描時乜問題都檢查唔到，造出一種完全康復之假象。其實，我自知現在只康復六成，隨後應該會逐漸惡化

未來……無咗佢，有無已經唔重要了；我只想第時落到去見到佢，能昂首挺胸，話俾佢聽，我一直無放棄我哋嘅夢想，你屋企人、朋友我都照顧得好好，無對唔住佢哋……

對唔住，我係度放負；話說我好似無同人講過呢啲，可能係度講比較容易出口？無論點，多謝樓主同震美絲關心，更多謝樓主創作好故。加油啊

CLS 日光日白喊咗

咁刺激性暗示星矢

好好嘅形容

現實就係咁sad

多謝奮戰巴你分享啊
雖然感受到你嘅情況好唔簡單
但我相信你可以堅持到今日
你心入面一定有你嘅意志同原因

希望呢啲原因同意志可以幫到你支持落去
我都好開心你鍾意呢個故事
我會認真作好埋呢個故事
你都要支持住自己啊

雖然呢度唔係心事台 但你唔介意都可以喺度分享
我成日覺得呢度嘅巴絲好好(雖然成日都話要寄刀片俾我)
佢地一定願意俾多啲支持你

其實真心 我寫嘅時候都心up

結論:窮L唔可能同時有愛情同理想

多謝你啊

看到阿軒讀愛的宣言時，喊到癡左線
作者加油啊

P 牌無得正評，只能聊為推post祈請見諒

悲但真
Anyways 飲水巴好耐無見

收到心意啊多謝你支持

潛左一排，要d時間追po ，而家先追返直播

歡迎你翻嚟
趕得切進入結局篇前到

呢個世界就係咁矛盾，我想死又唔夠膽

不過巴打你要撐住呀

飲水巴發生咩事介唔介意講下？

我會撐住啦，只係有時覺得自己好似西西弗斯，不停推石頭，唔知幾時推唔郁

BTW 希望阿軒能突破一切，改寫歷史

我d事係累積返黎，童年真係好重要
童年家庭唔愉快，性格孤僻，返學俾人排擠。大個少少性格有改善，感情又唔順利。
我仲記得我好細個生日願望已經係出意外死

不過都有好處嘅，個心死左，受傷都唔會痛。

希望你都會

飲水巴

睇完幻愛再睇呢個故真係攞命...

幻愛我睇完都sad咗

沒有故 怎可說心事
每個人都有難過嘅過去

雖然可能受傷唔會痛 或者係麻木咗
但我會祝你少啲受傷

多謝你

似乎今晚再加更機會好大
晚餐食定一打卡士蘭先

頂住阿樓主

今晚打夜d 都咁有energy

故事主旨：窮人唔好生仔

食左一打

就然係咁灰

樓主我有一個無聊心願
我想呼籲下新讀者 如果你未曾去post 1 俾正皮
希望你唔介意嘅話去俾一個我
因為我想post 1 上到300正皮

無聊心願嚟 有人得閒就幫下我啦

人會難過係正常反應，證明你仲有血有肉
希望你能早日找到真正的快樂

有冇bonus 先

暫時未有啦 大家加更都加到爆肝
就快七孔流血而死

不過先多謝大家, 我見到po1 真係多左少少正皮

有時候 我都係度諗 究竟佢係咪鐘意過我

我都會

推,200正皮

今晚10點半前出夜更

（七十四）續
婚禮順利地完成，而回憶載點的最後，意外地再次出現了一位天使和穿越者。

而他們的話中，竟然令阿軒加以生疑。

這時候我身邊的天使雙眉經已蹙緊了。

「首先係香姨，之後到安蕎、撒拉斐爾......」天使自言自語地沉吟著，「而且呢個載點出現嘅見習天使基斯拿更加奇怪......」

我向天使投以了一個疑問的表情。

「正常嚟講，天使好少會現身同人有交流，所以撒拉斐爾會出現已經有啲奇怪。然後如果你記得，當撒拉斐爾聽到阿軒講『死神帶佢穿越時空』呢件事嘅時候，佢首先係有啲驚訝，但最後係忍住咗啲嘢無講。」天使提起了先前的畫面。

我點點頭表示記得。

「其實撒拉斐爾之所以要忍住，係因為我扮死神呢件事得到咗天堂嘅確認，而為免其他天使有誤會而破壞咗呢個計劃，所以天堂特別出咗一個保密通告，因為咁所以撒拉斐爾先會有意識忍住唔講。」天使解釋著：「但奇就奇在最後殺出咗呢個見習一日嘅天使基斯拿，好明顯佢喺係通告出咗之後先至上任，所以就咩都同阿軒講哂。佢出現得咁巧合，感覺上，好似有人要專登破壞我哋嘅計劃咁......」

我雖然完全明白天使的考慮，可是我見阿軒已進入穿越的過程中，不禁緊張地問：「但阿軒已經翻緊嚟啦，一翻到佢一定會問你身份嘅事，到時候可能會穿煲㗎，點算啊？」

天使氣定神閒地笑了笑，說：「放心，問題係要解決，但爭取時間唔難嘅。」

只是天使雙手在空中一陣彈撥，阿軒的穿越時空馬上停止，轉眼間他已在的士之上。

「我將佢帶咗去早少少嘅時間，應該夠我哋傾下對策。」天使打了一個「ok」的手勢。

「但其實以阿軒聽咗嘅嘢，佢肯定會懷疑你嘅身份，仲有質疑點解佢可以穿越。」我思考著。

「無錯，所以而家嘅方向有兩個。第一，再作新嘅原因去解釋，令佢信服之後繼續接受我哋嘅計劃，去埋『第一日相識』呢個載點度改寫你哋嘅相識；第二，同佢講出真相，好處係至少俾佢明白你嘅用心良苦，但壞處係佢未必會咁順攤接受消除記憶嘅建議。」天使清楚地點明了目前僅有的路向，但可惜兩條都不算是容易選擇的路。

只是，這次我很快就有了決定。

「同佢坦白啦。」我堅定地說。

「你唔怕佢聽完之後唔接受去『第一日相識』呢個載點度改寫你哋嘅相識經過？」天使反問。

「我怕，但係我覺得我同佢之間實在已經錯過咗太多俾對方嘅心意。無論係以前嘅歷史，或者係新嘅歷史。我明白，對方接收唔到肯定嘅愛意係好難受，但其實心入面有愛意但一直都要收收埋埋都係好辛苦。既然我都要死啦，我好想感受一次，俾愛我嘅人知道，其實我都愛佢，係一樣點嘅感受。」我真摯地道出了自己的心聲。

而我心中所想的，就是當阿軒已經盡力了那麼久，他的努力，至少值得知道背後有人一直明白，而且形而重之地看待他的愛意。

同時之間，即使他可能會失憶，但能夠感受片刻來自我坦率的愛意，我也心滿意足了。

「但係，若然佢明白哂所有嘢，佢咪更有可能為咗唔想忘記呢啲嘢而唔肯選擇消取記憶囉？」這次終於到天使不解了。

「如果係咁，就請你同佢講『嗰件事』。」我笑了笑。

「就算講咗，又有咩用呢？」天使這時心裡應該在想，即使提到無關痛癢的「嗰件事」，對事情又有何幫助呢？

「只要係阿軒，佢就會明白㗎啦。麻煩你到時試下。」我微笑一下，對於終於有事情令天使想不明白感到有一點點的自豪。

「好，咁我都預備去見阿軒啦。」天使看著此時畫面，阿軒已一臉驚愕地見著了我燒炭而死的屍身，「我最後要講一句就係，若然到最後阿軒都係唔肯改變你哋初相識嘅經過，我係唔可以強迫佢嘅。而即使改變失敗，你都需要上天堂啦。」

「嗯，我明白，多謝你為我做咗咁多嘢。」我深深向天使一躬，以表謝意。

就這樣，天使化成一陣金煙在我眼前消失，轉眼已顯現在阿軒面前，開始了一陣激烈的對質。

到底結果會變成怎樣呢？

到底阿軒會選擇改變我們最初的相識嗎？

這些我都不知道。

我唯一知道的是，阿軒的出現，已是我此生最大的幸福。

即使我們沒有真正在一起過，但他的照顧，他的明白，每分每秒都是彌足珍貴的。

能經歷新舊歷史兩次被他愛慕的時刻，其實我已賺到了。

如今，我唯一的盼望，就是他能幸福。

他知道我喜歡張愛玲，我也知道他喜歡五月天。

若我們有機會再對話，我想將這首歌送給他作為道別的背景音樂。

「我們都要把自己照顧好
好到遺憾無法打擾
好好的生活
好好的變老
好好假裝我 已經把你忘掉」

阿軒，你經常掛在口邊的是，「唔夢想，又邊得嚟夢想成真呢？」

那麼我最後的一個夢想，就是要你幸福。

請這個夢想一定一定要成真。

請你，一定一定要幸福。

本文導賞曲
聽住睇 更有feel

最新呢篇又一個可以直接成為open end既結局

無錯 如果覺得睇到呢度就滿足嘅讀者可以停喺度
因為之後

樓主你俾定個地址黎
我已經買好左刀片

咁你睇埋先 大結局之後俾地址你

第九章「生死就是決定在阿晴的手中」完結，
最終一章「生死就是決定在我的手中」今晚開始！

又停起吊癮位

喊左

今晚十二點出150正皮加更
至於今晚有冇再加更 就要睇下有冇善長人翁

引你今晚翻嚟嘛

還以為馴服想念能陪伴我 像一隻家貓
它就窩在 沙發一角
卻不肯睡著

真係愈睇愈sad
仲有幾多篇更先大結局
要啲心理準備

最後一章啦
雖然真係唔知幾時end
我估一星期內end
講起都有少少唔捨得

睇下今晚過唔過到 200正皮 可能又出快啲

BTW
真係要喺度多謝突然收到Penana嘅打賞
好意外 亦好感恩
一直覺得文字有價
無論打賞多與少 我覺得打賞係話緊我聽
若然呢個故出到書 你都會願意真金白銀去支持
所以突然收到兩份打賞
內心好感動

所以好多謝上Penana打賞嘅巴絲
雖然你匿名
但我都希望你見到呢個post
我會繼續加油

出完文先po歌

係 傻豬咁慢左

新讀者趕得切喺完故前lm
樓主寫得真係好好睇雖然一開始同求婚大作戰有啲似所以有少少悶，但係之後嘅轉折位全部都估唔到，睇到我好緊張香姨嗰part我個人覺得係寫得最好睇，睇到好感動最近幾章阿晴視覺都好好睇
樓主加油ar，你個故已經超越咗求婚大作戰，如果出書我一定會買㗎
btw p牌冇得正皮真係好慘

出到書一定買

新讀者你好
多謝你咁欣賞呢個故事
我都唔敢話超越求婚大作戰 因為對我嚟緊佢真係神劇
但多謝你嘅支持

我都知我對P牌唔住
唯有希望你好好enjoy最後嘅結局篇

多謝你啊舞淺絲
希望你到時候有錢

快啲揾出版社幫手啦

冇阿晴 阿軒又點人幸福呢 兩個對大家都唔了解

*點會

今晚仲有冇

其實可以點搵 其實我都係一個新手

無錯 可惜大家都唔明

起碼有一更
如果過200仲有

你搵 點子出版/ penana 間出版商/ 創造館 咪得

奇點巴
我有試點子 但連email都無回
可能比起爆500以上嘅正皮故
呢個未至於夠班出書

仲有gay廉間出版社

Anyways 今晚有二百正皮加更
多謝大家歷史性一日推上200
真心感動

豐林？

咁點解唔搵 Penana個出版商 （山道）？ 照道理你係佢地特約/合作 作家 (?) - 應該會自動波幫你出版？

我唸山道會自動波幫你，再唔係你可以試下創造館啊 - 唔好咁易放棄啊，要學阿軒堅持

我睇下先 因為我知有pod 但暫時未考慮
佢肯幫我出當然最好
到時一定通知大家
奇點巴我記得要預本簽名版俾你（你唔嫌我手字就得）

Btw 12點有文前又分享下
呢幾日多咗人follow ig
所以都屎忽痕想搵嘢做下
嚟緊完咗呢個故 將會去ig出翻個短故
大家有興趣可以準備定去睇（雖然無咁快有）

Ig： windblowssilently

佢唔會的話我地一眾讀者幫你討個公道 !

多謝樓主，當然唔會嫌，我都希望下年可以俾我個故事嘅簽名版你，大家交換就perfect池

正呢 大家都要夢想成真

用你的想法營造經典

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係250正皮

Penana暫停加更 過多一日會重啟

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

（七十五）(150正皮加更)
聽完天使簡述阿晴由死亡到設計整場佈局，再到旁觀著我穿越時空的故事後，我發現內心的百感交雜使我說不出半句說話，但唯獨眼淚卻一直不由自主地潸然流下。

眼淚，既是因為我痛心阿晴一直見證著我從努力改變命運去追求她到最後讓愛的經過，她必然會對我感到失望；

另一個流淚的原因，是由我穿越時空的一刻開始，中段拚命的改變歷史，到最後忍痛讓愛，我一直都以為是我在為阿晴爭取救贖。

但原來，被救贖的主角一直是我。

「所以如果計劃無被你識破嘅話，呢一刻應該就係帶你穿越翻去你同阿晴相識嘅第一日，俾你去改變呢個歷史，了結阿晴最後一個心願。」天使以此句作為終結，結束了長長的故事。

「呢個，就係唯一嘅選擇？」我看著正躺病床上，因為在淚水中顯得模糊的阿晴。

我想像不到，若她從此在我腦海中變得模糊，甚至消失，到底會是怎樣一回事。

也許，到時我已經連誰是阿晴也搞不清楚了。

可是，一個曾經愛過這麼多年的人，真的會說消失就消失嗎？

「嗯，喺歷史嘅自動修補力量之下，即使你無去認識阿晴，但你同九公、Aiko、蕭揚呢啲人嘅關係並唔會變，所以即使無咗阿晴，你都一樣會擁有翻一樣嘅生活。呢個，就係阿晴最後想俾你嘅幸福。」天使算是安慰著我般說道。

如果上課的旁邊沒有了阿晴，真的會幸福嗎？

如果聖誕舞會沒有了阿晴的身影，真的會幸福嗎？

如果人生的各個片段都缺少了阿晴，真的會幸福嗎？

當我腦海中反覆盤旋著這些問題時，天使的話卻同時讓我靈機一觸。

「咪住，你所講嘅歷史自動修補力量，係講緊歷史會將我經歷過嘅事實還原，但係點解喺我嘅經歷之中，都有好多嘅嘢改變咗。例如係最後我有同阿晴跳舞、阿晴嘅十八歲蛋糕口味唔同咗，Aiko同九公可以走得好近，仲有好多好多......」我想到，若然自動修補力量有所破綻，那麼阿晴或許尚有一線生機。

「你呢個係一個好問題，因為以前所有穿越者都係死者，好少人會刻意去對歷史作出大變動，所以其實歷史會有變化嘅機會好少。即使係我，亦都唔敢話對歷史嘅變化規則好了解。但從我觀察咗你呢九次嘅穿越，我開始有少少發現。我發現，歷史可以突破自動修補力量而出現變化嘅原因只有一個，就係穿越者嘅意志。」天使用溫和的聲音道出他的想法。

「穿越者嘅意志，係代表你喺一件事入面嘅影響力。例如學生會投票嘅事，你用意志叫走咗阿晴，所以歷史改變嘅地方就係你同阿晴兩個嘅票無咗。但最後學生會嘅票數一樣，就係因為歷史自動修補嘅力量出現咗。」天使解釋說：「同樣地，好似為阿晴揀蛋糕同禮物咁。揀蛋糕嘅一刻你提出到意見，因為你嘅意志干預到歷史，所以令歷史改變，蛋糕嘅口味改變咗；但同樣地，俾阿晴嘅禮物因為你只係俾咗少少意見，最後買嘅決定你無份參與，所以歷史自動修補之下，歷史無改變到。」

「咁即係話，只有我確實咁參與咗喺件事入面，歷史先會肯定改變到？」我嘗試消化著天使的話，但同時又想到了一個相當壞的可能性：「咁嘅話，九公同Aiko嘅改變呢？佢哋都係我改變歷史嘅其中一部分，咁如果無我繼續幫佢哋，佢哋係咪會散？」

一點半前出埋最後一篇加更
而家去補下肝先

返到屋企岩岩好有文睇

無錯 之後仲有一篇

的確引到心掛掛

冇追幾日 估唔到劇情變到咁
我估會happy ending

無恥巴 welcome back

工作太忙 一放工就訓

樓主係味已經作完晒

幾驚你棄咗故
諗好哂
為ending仲有少少修改緊
同埋細聲講

唔會棄啦 話曬我地都傾過一陣
同埋你既堅持真係唔容易
所以今晚夜訓少追埋

如果死者意志高d係咪會復活

多謝你呢 好感動有你呢啲一直追落嚟嘅讀者

變喪屍故

廢軒自殺係咪可以loop多轉

樓主真係高速創作, 咁夜都爆到一更

自殺就唔係意外啦
到時真係見死神

呀晴跳海都唔算自殺

其實唔高速 只係近排有時間
前兩日已經寫定幾篇預備新po

呢個討論可以睇翻post 4

（七十五）續
「放心，唔會。」天使微微一笑，「因為你嘅意志已經推動到佢哋嘅意志。人類唔係死物，而歷史嘅力量亦都唔可以改變一個人嘅思想，所以當你令歷史改變嘅時候，其實佢哋整個人嘅意志亦都變得同舊歷史唔同咗。就好似你改變咗九公同Aiko嘅關係，令佢哋本身嘅意志都唔同咗，即使無你，佢哋都可以繼續建立關係；同樣道理，當阿晴同Owen一齊之後，阿晴嘅意志都唔同咗，所以阿晴嘅結婚場地、婚紗呢啲嘢都變哂。」

天使這一番說話，讓一道有如閃電般的思緒顯現在我的腦海之中。

「若然係咁，即係代表只有由我直接身在其中咁影響到嘅事，先有可能避開歷史自動修補嘅力量，然後帶嚟改變......？」我喃喃自語地說，然後霍然看著天使，說：「如果你早啲咁講，我就會有決心去追阿晴，令佢成為我女朋友，呢個方法就可以救翻阿晴啦！」

天使聽了，只是微笑一下，不置可否。

看著他的反應，我心中怒氣一湧而上，我上前揪住了天使的衣領，喝道：「點解你唔早啲講？你早啲講，我就救到佢！」

一瞬之間，天使雙手分錯上下扣住我胸前與小腹的衣服。

我還來不發反應，就被天使順勢一拖一帶。

我整個人竟然不由自主地被他舉起，然後狠狠地摔在地上。

「唔記得話你知，每個天使都好擅長摔跤㗎。」天使笑著拍拍手，然後看著一時間躺在地上起來不了的我說：「痛唔痛啊？」

剛才那一摔簡單把我整個人連魂魄都摔散了，我咬緊牙關忍著痛，點了點頭。

「痛咗，有冇清醒啲？」天使的樣貌依然溫柔，像是從來沒有摔過我一樣。

我再勉強地點了點頭。

「我想話你知，首先，穿越者嘅意志可以突破到歷史自動修補力量呢件事，我都係喺你穿越嘅過程慢慢發現到。始終，你都係第一個在生嘅人去穿越同改變咁多事，所以我由此至終都無打算瞞你，甚至我心入面都有期望過你可以打破歷史，救翻阿晴。」天使坐在病床上看著我，「但係，我想你諗清楚，到底係咪我話咗俾你知只要你接觸阿晴就救到佢，甚至我就當無埋穿越時空會失憶嘅限制，係咪你就真係會下定決心去追阿晴？」

就在我想衝口而出地答「係」的時候，我的良心卻阻止了我的說話。

因為，我明白了天使提問背後的意思。

若說是我可以有影響力的現實，加上沒有失憶的限制，其實這就不是在原本生活中的我嗎？

從前的我，一舉一動不都是可以影響著未來嗎？

從前的我，今天睡了，明天醒來，但記憶不都是依舊存在嗎？

從前正常生活的我，其實本來就沒有所謂「穿越時空」的限制，也沒有需要理會歷史自動修補的力量。

但即使如此，我也從來沒有下定過要追求阿晴的決心。

既然如此，我又憑甚麼說，若天使提早告訴了我只有我具有影響歷史的能力時，我就一定會主動由我去追求阿晴，帶來改變呢？

也許到時候的我只會盡力為阿晴與他人撮合，作為對「由我的意志影響他人的意志」的理解。

所以到頭來，歷史會修復，阿晴一樣會死。

因此問題其實不在天使身上，而是我自己該負責任的軟弱。

「雖然我一直以嚟都無講，但其實你想唔想知，你同阿晴之間嘅嗰一個『關鍵詞』係咩啊？」

天使見著我一臉迷惘地躺在地上思想著，突然問了這個問題。

我點了點頭。

「『關鍵詞』代表咗喺你同佢之間所有嘅回憶入面，你帶有最強烈嘅感受。」天使緩緩地從床上站了起來，然後坐到地上，就在我的身旁邊說：「而你心入面對阿晴嘅『關鍵詞』，就係『遺憾』。」

「遺...憾？」我意想不到竟然會是這兩個字。

「呢兩個字，就描述咗你對阿晴嘅感受，亦都造就咗你所有嘅『回憶載點』出現。」天使淡然地說出。

我好似有估過遺憾

好啦講定晚安先
多謝所有巴絲
對於大家嚟講今日係有四更嘅一日
但對我嚟講 今日係一日內爆200正皮嘅一日
所以 真心 再次 一定 要多謝所有巴絲鍾意呢個故事
特別係嗰啲話會買書嘅留言 (有冇出版社睇到?)
真係一個好大嘅鼓勵

聽日星期六 更要聽日先報到 可能一可能二
Anyways仲要特別多謝好多新讀者真係去翻舊po 正皮
多謝你地唔怕麻煩

最後 個故終於入到結局篇
到底阿軒同阿晴會點呢
希望大家繼續睇落去啦

各位晚安 聽日再見

今次呢篇完得有良心
可以正正常常瞓覺 樓主早啲唞

係 好多人都中過

係呢 今次真係完架
無吊癮

樓豬晚安
work hard play hard

好想知結局呀

嗰陣反而諗住唔會咁簡單就冇諗過估遺憾

睇落去就有

就係咁簡單 突登唔扭得咁複雜

早抖啦 樓主

第一次見就遺憾

無獎遊戲 估「遺憾」嘅User（截至Post 1完）
#1 （#192）
#2 仇栩欣男朋友（#232）
#3 J_Colding （#463）
#4 西北大水牛（#673）

其他答案

另外第一個估「Aiko會同狗公一齊」嘅似乎係金貝貝巴打（#858）

用咗幾日終於追到live
本身以為呢個故係奇幻故
點知愈睇落去就愈有新奇嘅感覺
樓主寫得好好 好多位睇到一半都不期然停低
腦海就會浮現一啲回憶.....

其實要幾愛一個人,先可以將對方所想凌架係自己所思之上?
你若安好，便是晴天
輕輕的8個字，卻感覺好沉重阿.....

期待結局

儲左好耐文 正

醉了仲未瞓入嚟睇故
好感動樓主終於唔停係吊癮位

又有新讀者
好開心差不多最後一個post出現唔少新讀者

辛苦你追到Live 亦多謝你鍾意呢個故
歡迎你一齊迎接就快到嘅ending

我不嬲都好有人性

大家好
報下今日更先
今日預計會出到三更
午更+夜更 仲有一更加更
加更原因係我見到Penana嗰邊其實大家一直都Like緊
唔想浪費大家心機
既然連登250正皮應該無咁快 所以先補翻Penana嗰邊嘅更
今次應該係1550Likes加更 有計錯再提我

疫情時期 星期六都係唔好咁多出街 大家一齊追下文啦

e家咁樣收尾好ok 冇爛，高汁故

我歡迎大家隨時睇到一個位覺得有ending feeling就停
當然 我都有自己心目中嘅ending
大家想知可以睇落去

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係250正皮

Penana每逢讚好數量升150都會加一更 嘗試拉長少少個加更嘅週期
所以下個加更位係1700 likes

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

btw大家如果覺得好睇 歡迎推薦下朋友睇
我成日都覺得係個名令到唔少人無入嚟睇

入咗嚟唔出聲姐

off topic:
樓主都可以試下搵呢間出版商啊

其實唔新啦,睇到個時係po3左右,係第一次留言俾你咋

如果我係阿晴，我諗我都寧願對方唔記得咗自己，呢份苦，就由我一個人承受好了

希望係啦
我寧願多cd rom都唔想無人睇

奇點巴你真係好好
我覺得唔止簽名 就快要加唇印

咁我多謝你留言啊

幽靈絲好勁

（七十六）
一時間，我所經歷的九個回憶載點重新閃現於眼前。

當天使道了「遺憾」兩個字時，本來不明白為何出現載點突然都有了意思。

在每一個載點的畫面之中，我都看見了我曾經有過的遺憾。

在「學生會選舉結果公佈日」，我遺憾沒有在拍照時趁機接近阿晴，錯過了一次可以拉近彼此關係的機會；

在「聖誕舞會」中，我遺憾自己得不到適用的啤牌，失卻了跟阿晴共舞的機會；

在「阿晴十八歲生日」中，我遺憾自己沒有開口了解阿晴看似失落的心情，沒有讓她快樂地渡過重要的生日；

在「大阪之旅最後一日」中，我遺憾自己沒有堅持在「Hep-Five」，失去了跟阿晴表白的好時機；

在「南京之旅第一日」中，我遺憾眼白白地看著盧業成接近阿晴，自己卻表現得無能為力；

在「接受安蕎表白日」中，我遺憾自己借用安蕎令阿晴傷心；

在「長洲之旅第一日」中，我遺憾自己在原有歷史中的True or Dare遊戲中沒有坦白地說出喜歡阿晴的感受，錯過了最後一次可以表白心跡的機會；

在「阿晴婚攝日」中，我遺憾地看著自己最喜歡的人穿上了婚紗，但新郎不是我；

在「阿晴結婚日」中，這是我最大的遺憾，因為這天象徵著我正式失去了阿晴。

令我更驚訝的是，我一直以為我與阿晴的「關鍵詞」會是「甜蜜」、「幸運」、「快樂」，或至少會是一個正面的形容詞。

沒想到，「關鍵詞」到最後原來是「遺憾」。

九個回憶載點，有些片段看似重大，有些片段感覺微不足道，但我意想不到，原來它們一直殘留我的在心中，成為了沒有磨滅的遺憾感。

這時候，我想起天使最初扮成死神所說的話，他說，人與人的連結是由回憶而成的。

即使回憶再細小，一樣會存在心中；即使回憶再不被發現，但一樣會有其價值。

這也解釋了為何即使阿晴跟盧業成在一起，甚至結婚之後，我還是一直放不下她。

原來，除了愛，還有因為心中所堆積的遺憾實在太多。

遺憾就是人無論多努力嘗試無視它、否定它的存在，但它還是一直在心中揮之不去。

因為遺憾是過去的錯失，修補不了，改正不了，所以也消滅不了。

遺憾一直都活在我的心中，只是我害怕它，害怕承認自己與阿晴關係之間的傷口，所以才極力掩藏它。

原來，我除了不能對阿晴坦率，我也對自己如此不坦率。

雖然天使的解釋讓我明白了「回憶載點」出現的原因，可是，我還有一事未想通。

「呢九個回憶載點入面有遺憾我明，但點解連我同阿晴相識嘅第一日都係一個有遺憾嘅回憶呢？」

「你真係唔記得咗？」天使微笑著站起，然後把我拉從地上拉了起來。

我搖搖頭。

「果然壓抑得太犀利，真係可以令到一個人唔記得咗一啲重要嘅事。」天使若有所思地點點頭，「提下你，雖然阿晴係到課室先識你，但你唔係㗎。」

天使這一句有如當頭棒喝，塵封的一段回憶霎然湧上心頭。

加速

遺憾
如果當初我對你勇敢啲
今日我地既結局會改寫嗎？

真係好好睇啊樓豬
最衰p 牌正皮唔到啦

一路睇一睇都疑惑點解第一次認識係遺憾，睇到第一次認識唔係課室
唔通係當年阿晴舊學校時俾人蝦主角見到冇幫拖

唔通主角有份蝦佢

lm

Part 1睇咗少少之後無睇到
今日一次過睇曬
都算係新讀者LM

呀軒哪來的自信
追又冇追
告白又冇
結婚又新郎不是我
點解會同甜蜜扯上關系

多啲正皮仲快手

多謝畢氏巴幫推

多謝支持 心意收到

今晚就知

歡迎清水絲嚟到新po

多謝你追翻哂啊
歡迎你

對阿軒嚟講啫
話哂都係自己最鍾意嘅人嘛

遺憾我當時年紀不可親手擁抱你？

我都諗起呢首歌

遺憾是越努力捉緊這碎片 越難令它重現

個故完咗之後可唔可以交代下其他人點？
好想睇個暴力男生愛滋

你地講完忍唔住去聽
以前好鍾意

盧業成?
佢應該無機會出現 上次出現左一章差啲令我一身刀片

計埋阿軒有整整4個男仔真心想同阿晴發展 其實佢吸引力喺邊 加上前夫啲嘅厹 佢應該好靚？
感覺上外向同埋會炒下氣氛嘅女仔比較受歡迎

外貌見仁見智
刻意留想像空間俾大家
至於點解有四個男仔鍾意 我都唔知算唔算多

但係我心目中阿晴嘅吸引力係
一來樣唔算差啦 正正常常
二來其實性格幾好 我覺得唔係每個男仔都鍾意外向型
三來呢個留俾大家留意 其實鍾意得阿晴嘅男仔性格都有共通點 你明白到嗰四個男仔 你就解釋到點解會鍾意阿晴呢一類女仔

我覺得算多 因為淨係計大學幾年+阿軒知道嘅話 想發展認真嘅關係嚟講 4個算多

嗰4個男仔係咪算搞手類 外向又會領導下???
Btw對放火嗰個男仔印象好模糊

Btw有無蕭揚外傳 好奇呢種人嘅內心世界

好記得佢中意柯南

形容得幾似
我唔咁確實解釋 怕阻大家幻想空間

竟然對蕭揚有興趣
既然你咁講 我又諗下先

仲有畏高

因為戲分太少 好奇呢類角色可以有乜立體性

樓豬可唔可以借個位宣傳下自己
啱啱開始寫緊我同佢嘅經歷

值得諗諗

好啊好啊

有興趣嘅巴打俾個面睇睇
可不可以，讓我再選擇多一次 ［愛情/甜］

四個都係對某啲嘢好執著？

正

Haha都有少少
大家好似玩緊人格分析

（七十六）續

那是九月一號的早上。

當我睡眼惺忪，帶著還未離開暑假感覺的身軀踏上街頭。

就在我行屍走肉地走在街上時，前方某件事情令我半睜不大的雙眼有了焦點。

前方有一個背著書包，看起來只有一二年班的小孩站在路上，一臉驚惶失措，嗚嗚地哭著。

他的身邊路人如鰂，但也許因為這是個上班時間，所以能理會這個小孩的人並不多。

我看一看手錶，是剛剛好的十五分鐘，足夠我緩步走到學校去，然後買早餐再把它吃完，順便跟蕭揚九公談談今天選座位該如何選好。

當然，看著那小孩的可憐模樣，我還是有點於心不忍。

所以，我決定還是上前對他說句安慰說話吧，反正他的父母應該很快就回來了。

就說......「唔夢想，邊得嚟夢想成真呢？」，然後鼓勵他心存盼望地多等一會兒吧。

就在我打算走上前留下一句安慰說話時，一個身影比我快一步走到了那小孩身前，剛好就擋在了我的前面。

那是一個女生，一個身穿我學校校服的女生。

由於她正背著我，我並看不清她的面孔，只聽到她用著極溫柔的聲音對那小孩說：「你一個人？爸爸媽媽呢？」

我看見小孩搖了搖頭。

「邊個帶你出街㗎？你知唔知道佢去咗邊？」那女生再次問。

「我啱啱同工人姐姐一齊行，但佢見到哥哥架校車就拖住哥哥跑先，我追咗幾步就追唔切，但又搵唔到佢哋......」那小學生說。

「咁不如我陪你搵下工人姐姐啊，你知唔知佢行咗去邊？」雖然看不見女生的面容，但我卻想像得到這時候的女生一定是帶著笑容的。

小孩舉手指了一指，是與我學校相反的方向。

「嗯......」我看到女生看了一下手錶，似乎有點遲疑，但很快她就一手拖住了那個小學生說：「等我陪你去搵啦。」

小學生破涕為笑地點點頭，跟著那女生起步。

就在二人就要邁步之際，女生終於轉過身來，與我打了一個照面。

她在笑，對著那個小學生在笑。

這個笑容，剎那間就讓我整個人定形了。

她的笑容，加上她一頭短髮，彷彿就像另一個小學生。

那一刻，在人來人往的街上，我覺得那女生拖著小學生的身影好像在散發著光芒。

雖然我自問自己願意上前說聲安慰話已經比冷漠的路人要好，但比起我口中所說的「夢想」，這女生卻把可以做到的事情直接實行了出來，這份直截了當的行動力，確實把我的眼光吸引力。

而加上剛才那一刻她天真自然的笑容，更是如照相般將她的面容定格了在我的腦海中。

如同孩童般的笑容，溫柔善良的表現，配合果斷的行動力，我首次感受到心動的感覺。

沒有原因，單純因為感覺而心動，這就是屬於中學生的愛情吧！

我常聽九公說，世界上唯獨一見鍾情才是真愛，我只道他只為自己到處追求女生來找藉口。

可是直到了這一刻，我才明白，世上，原來真的有一見鍾情。

看著他們二人逐漸走遠，我知道要認識這個女孩，唯有要等回到學校了。

可是，自問在學校裡人緣甚廣的我，卻對這個女生的面孔相當陌生。

不過反正她看來是低年級的年紀，逐班尋找應逐也可以找出來的。

若然我能在校園中重遇這個女生，我決定，我第一句就要跟她表白。

會成功嗎？

無夢想，又邊得嚟夢想成真呢？

「短頭髮，眼大大，身高1米5左右？會唔會係隔離班雀斑琪啊？或者係微波盧？單眼英？」九公聽了我的描述，嘗試在他腦海中豐富的女生圖鑑中尋找著各種可能性。

「你講嗰幾個我邊可能唔識啊？」我白了九公一眼。

「可能係插班生呢。」蕭揚在旁插嘴，我和九公都點點頭表示有道理。

「你鍾意佢啊？」九公果然最關心的是愛情事。

「又唔算嘅，係想認識下啫，因為......」我掩飾的話還未說完，突然蕭揚用力地拍了我的手一下把我的話打斷，同時打了一個眼色叫我回望一眼，而他身旁的九公也露出了甚為驚訝的表情。

於是，我回頭一看，然後立即也以目瞪口呆的樣子回過頭來。

因為，我看到今早那個短髮女生走進了班房中。

今晚加更再見
btw連登正皮加更仲差30個 大家加油啊

原來個遺憾係冇同阿晴一齊幫小妹妹
阿軒快d幫妹妹, 唔駛等返學已經可以表白

睇錯咗你叫阿軒溝小妹妹
心諗 無女都唔洗咁嘅

幾點見

十二點前
睇下仲有冇加多更嘅可能先

推到樓主爆肝

爆緊，因為就快出得文

繼續呀

繼續出文

12點

（七十七） (Penana 1550likes 加更)
就在我驚喜交集的時候，我聽到旁邊的椅子發出了聲音。

我斜眼一望，竟然就是那個短髮女生坐到了我的身邊。

OMG！

我一臉暗喜地向著蕭揚九公點頭，表示今早遇見的人就是她，而蕭揚和九公也是一臉不可思議地互望著。

「繼續傾計先。」蕭揚冷靜地用口形向我們交代著。

「嗯...你哋有冇聽講今年邊個係班主任啊？」我會意，馬上開了一個新話題。

「好似係Miss Tam？」九公也接話。

「係Miss Tam就慘啦，聽啲師兄一年傳一年咁講，近十年佢都好似更年期緊，成日亂鬧人㗎。」我爽快再回應道。

就在我們一句接一句的聊天時，蕭揚又用口形對我傳話：「撩佢傾計。」

我用口形回應：「傾咩啊？」

蕭揚又回應一句：「求其啦！」

這時，九公在旁開聲好奇地插嘴一句：「你哋無聲係度傾緊咩啫？我唔明嘅？」

我和蕭揚同時狠狠地瞪了他一眼，然後蕭揚馬上接過話來說：「希望唔係Miss Tam啦，如果唔係真係生不如死㗎啦。」

「聽講啊，Miss Tam每日唔鬧喊一個人都唔收手㗎。」我會意地接了話，順道偷看了短髮女生一眼。

她此時的臉容跟早上那時的天真陽光有點不同，反而顯得有點怯弱，有點緊張。

「仲有啊，聽講佢睇功課好嚴，無七十分都要重做㗎。」蕭揚接話，同時再向我拋了一個眼色，示意我盡快跟短髮女生說話。

這時的我，想起了早上時候內心的一句自說自話。

「若然我能在校園中重遇這個女生，我決定，我第一句就要跟她表白。」
所以說，我現在應該對她說「我今朝見到你，我覺得你幫小朋友嗰一刻嘅笑容好靚，我好鍾意你」嗎？

當然，理智馬上阻止了我，而同時我也想好了另一句補上開場白。

「你好緊張啊？」我對著短髮女生說了一句。

她好像對我突然向她說話感到有點驚訝，但還是點了點頭，「嗯」了一聲。

「你擔心班主任？」我馬上打蛇隨棍上地追問一句。

我們就這樣有一句沒一句的搭訕著，慢慢地聊開了。

好幾次我內心都想對她說我早上碰見過她，還有想欣賞她的善行，可是看著她此時有點緊張的樣子，我又怕這樣的話過於唐突，所以心裡一直忍著沒有把話說出口。

隨著我們愈談愈多，我感覺到從她身上散發出跟早上完全不一樣的狀態。

內向、緊張、擔心、寡言。

可是，這卻令我對她愈感興趣。

我想再見一次她展現早上那刻天真的笑容。

所以我作了一個決定。

我決定將上學期的位置選定在她的身邊，為的就是要成為她的朋友，認識她，了解她，然後再看一次那個絕美的一笑。

「你想坐邊啊？」我拿著座位表，試探地問。

「無所謂啦，反正我一個同學都唔識。」短髮女生苦笑了一下回應。

「咩啊，你咪識我囉，你一於同我坐啦。」我心中暗暗叫好，因為女生的回應正中下懷，「咁你叫咩名啊，我幫你填埋啦。」

「胡皓晴。」短髮女生輕輕道出了三個字。

那刻我沒想到，這三個字，將會成為了讓我牽絆一生的咒語。

而當我終於發現時，已是我站在靜默地放著阿晴屍身的病床旁。

回憶到此為止。

「所以我嘅遺憾，係當時無同阿晴講出心底嘅說話？但邊有可能一識人就講呢啲嘢㗎，我咁都覺得遺憾？」我突然有點質疑那時候的自己。

「錯過就係錯過。可能你已經唔記得咗，嗰時嘅你後悔咗兩日，點解當時唔講出埋你曾經撞過阿晴嘅事呢，因為講咗，可能你嘅欣賞同心聲會令佢對你有好感呢。但你最後覺得過咗幾日先講好奇怪，所以都係無講到，最後就不了了之。」天使笑著道破了我當時的遺憾。

確實地，誰也不知道，若然當初的我在見面的第一天已把心聲向阿晴揭露，到底結果會是如何。

當一句再普通不過的說話，沒有在適當的時候說出口，錯過了，就是遺憾。

「好啦，我哋都用咗好多時間去回顧同解釋啦，係時候，你要出發去第一個回憶載點改變你同阿晴嘅相識經過，當係了結阿晴嘅心願。而你，亦都可以開展翻一個無遺憾嘅人生。」天使對著我微微一笑，象徵著事情即將告一段落。

「阿晴死，而我可以無遺憾咁擁有我嘅人生，呢個就係結局？」我惘然地望著天使。

「呢個就係阿晴期望嘅結局。」天使點頭道。

「我唔接受。」我搖頭，然後再用力地搖頭。

天使像是一個慈祥的父親看著一個撒野的孩子，默不作聲地微笑著。

「因為我嘅退縮、無膽，一直以嚟都唔敢向阿晴講出心聲，即使穿越時空嚟多一次，我都係咁樣，最後先令到阿晴要死。既然係咁，我憑咩要阿晴死，但自己就可以風流快活咁忘記一切去生活呢？」我看到此刻病床上已死去的阿晴，想到自己對她的虧欠，不禁再次落下淚來。

「嗯，阿晴其實都有預料過你會拒絕改變回憶嘅，所以佢話只要同你講一件事，你就可能會改變心意。」天使保持微笑道。

「係咩事？」我問。

「我啱啱講阿晴嘅故事嘅時候，其實提少咗一件無關痛癢嘅事。」天使笑了笑，「就係，死咗之後作為靈魂嘅阿晴，其實喺每個回憶載點之中都有同過你講嘢。」

今晚暫時就無文啦
仲有冇加更 要睇連登正皮或者penana likes啦
利申樓主我一點半前休息

好多女仔鍾意佢(包括我)

蕭揚係高富帥醒嘅代表
人生勝利組

默颺巴以前有冇睇過煙雨江南啲書？

無啊點解咁問嘅?

唔知點解睇你篇比賽文諗起以前睇過佢嘅其中一本小說

純粹個感覺有啲似

無恥地再幫自己堆下
可不可以，讓我再選擇多一次 ［愛情/甜］

咁有趣
我又真係無睇過
唔知之後似唔似呢？

加油

題材唔一樣 不過幾鐘意佢描寫人物/環境出黎嘅氣勢

有機會睇下先
你又睇下我新一篇似唔似

咁幾時有第二章

比賽話聽日可以出
我反正寫好哂 應該聽日就出
完全志在參與

就係咁簡單

開始見到Penana嘅like上升緊
似乎有加更嘅可能

真係就結局喇

覺得最明顯阿晴講過嘢嗰part應該係阿軒要比佢更幸福嗰句

係啊唔捨得大家

樓豬出多一篇先瞓啦

出多篇！

手動正皮加多更！

唔好意思啱啱去咗忙其他事
多謝大家都想睇啊
不過既然今晚未夠數加更
聽日再慢慢出啦 可能大家想睇多幾日

多謝所有支持呢個故嘅大家
大家都早啲休息 聽日再見啦

BTW連登Penana兩邊加更都仲差少少
靠大家發功加更啦!!!!

到了樓主啲伏筆好正

係咪每一次都有比機會呀軒

見到上面留言有人問個四個鐘意呀晴嘅男仔
唔知自己有冇get錯/miss左
想問下呢個故係有真人真事嘅成份？

今日會慢慢揭曉

睇落去就知

好sad呀
不過喺好睇嘅
搞到自己諗返以前

好似大家都有好多類似回憶

今日都要番工
唯有追下故分散注意力

好嘅選擇

大家早晨
今日本身打算只出一更夜更, 因為今日下晝有事忙
但見琴晚有讀者想睇, 所以今日早左少少寫定一啲,
一陣午更都照有, 但就會出短一啲
希望俾大家過住癮先
所以今日一點會有文,夜晚又會有

順帶一提, 連登差20正皮左右又會加更
仲有Penana差五個Like咋, 睇下有冇巴絲出手,
其實用apps一個人Like哂每一篇好快手
我見之前好多巴絲都係咁一兩個就推爆我,
大家加油 一點見

應該係
阿軒(好努力但俾大家覺得好廢嘅男主角)
盧業成(打女人但係由作者我收刀片嘅賤男)
謝明哲(連我都唔記得名嘅intern用火表白嘅奇怪男)
Owen(有錢醒目但執著勝負嘅新歷史老公)

至於真人真事呢
點都有啲嘅 至於邊啲真邊啲假就靠大家分啦
其中一點講得嘅 就係我去親長洲都會食甘永泰 真心正

阿晴靈魂會唔會唔係用阿晴身份講嘢

唔通長州個細路女係阿晴靈魂？

洲

咁點解， like哂樓主都要吊我哋癮

午更就會知

你一講我先睇到
係喎 penana likes夠數 今晚加更
多謝大家支持

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係250正皮

Penana每逢讚好數量升150都會加一更 嘗試拉長少少個加更嘅週期
所以下個加更位係1850likes

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

趁未有文宣傳下：
Ig我知好似仲未有咩睇
不過都多謝大家有follow下
嚟緊除咗短故 亦會將下一個長故嘅內容慢慢披露下
有興趣大家可以follow

樓主Ig：windblowssilently

（七十八）
天使的話，令我整個人從坐著的病床上彈了起來。

「咁都叫無關痛癢？」我差不多叫了出來。

「你冷靜少少先。」天使安撫著我，「無關痛癢嘅原因，係因為其實阿晴喺每個載點入面只係同咗你講一句嘢啫。」

我一時間聽不明白。

「話說當我同阿晴傾好咗令你入局嘅故事之後，阿晴突然提出，問可唔可以喺最後嘅初相識載點入面同你講幾句嘢，當係最後嘅道別。然後我當然拒絕咗佢，同佢講一來規則上靈魂唔可以同人對話，二來如果佢到時候講咗啲關於未來嘅事俾歷史入面嘅你聽，就會嚴重影響歷史。

當時佢諗咗一諗，然後換咗個建議，佢問可唔可以喺每個載點入面只係同你講一句嘢，而且內容一定同未來嘅事無關。

雖然聽落問題好似唔大，加上佢係咁求我，的確令我有啲心軟。但為咗避免意外，所以我用天使嘅法力喺佢身上加咗四重規則限制，只要觸犯任何一條，佢就要馬上上天堂，而你嘅穿越之旅亦會馬上終止。

呢四條規則係：一、唔可以提及任何未來嘅事。二、唔可以俾你發現同緊你講嘢嗰個係靈魂狀態嘅身份。三、只可以講一句嘢，亦唔準加上任何行動，一句講完，身份馬上回復翻做歷史入面嘅阿晴。四、唔可以代歷史中嘅自己做任何決定。

其實有呢四項規則，本身就等於講咩都無意思。但估唔到嘅係，最後阿晴同意咗呢四項規則，所以佢就喺每個載點入面，用靈魂狀態進入歷史中嘅阿晴身體，亦都即係你哋所講嘅『鬼上身』同你講一句嘢。一講完，靈魂就會馬上離開身體，而歷史之中嘅阿晴唔會知道發生咗咩事。

而有趣嘅係，阿晴咁辛苦爭取到呢件事，但佢講嘅嘢都幾無關痛癢嘅。當然亦因為咁，所以一直都無觸犯到規則。

我一直無提，係因為阿晴話呢件事要留番做最後嘅武器嚟勸你，而我就覺得嗰幾句嘢無咩作用，所以選擇唔講。但既然都嚟到呢個階段，都唯有聽阿晴講試下啦。」

天使無奈地聳了聳肩，表示無奈。

「咁到底佢同我講咗啲咩呢？」我緊張地問，「若果我知，可能我會明佢嘅意思呢。」

我心中想，阿晴刻意提及這事，必定有當中的意思。

「咁點解。」天使微笑著說出了三個字。

「吓？」我疑惑地叫了一聲。

「咁點解。」天使緩慢地，再重複了這三個字一遍。

突然間，這三個字尤如輸入了「Google」一樣在我腦海中飛快地尋索著，然後得出了結果。

「咁點解」，就是阿晴以靈魂身份進入歷史中的自己體內，對我說話時所留下的線索。

每個回憶載點中，都總會有一句「咁點解」。

曾經在回憶載點之中，我也察覺到阿晴好像有把「咁點解」掛在口邊。

當時我還以為只是偶然而不以為意，但原來，背後竟然藏著阿晴死後的說話。

呢更短短地, 大家睇住先, 我去做嘢, 今晚再見

咁點解樓豬要去做嘢, 今晚再見?

好好睇

因為未搬完屋 又要做苦力

Hi古天樂絲 好耐冇見

咁點解
你每次都吊我地癮

咁點解
早知唔咁早入嚟
而家睇到唔嗲唔吊啦

咁點解

咁點解 大家咁活學活用

Btw 咁點解正皮仲差19個都未有人推爆佢

咁點解仲未有文？

今晚有夜更 仲有加更加喺夜晚
辛苦大家餓下文先

既然未有文 大家又可以去ig投個票，
今次係揀外傳想睇咩？

估到係咁點解

「咁點解，你唔早啲同我講？」

「咁點解，你就唔願意做多一步，用主席嘅身份親手去實現佢呢？」

「咁點解，我好到往事不計咁同連卡都無嘅你跳舞，你又唔多謝下我呢？」

「咁點解，我覺得後半日嘅你，好似同朝早仲有平時都有啲唔同嘅？」

「咁點解，一件咁幸福嘅事唔可以用最直接嘅方法去講出嚟，令兩個人都明白大家嘅愛意，然後俾兩個人一齊去分擔呢份愛意嘅重量呢？」

「咁點解，佢咁幸福平時有咁多男仔追，但都要特登嚟害你呢？」

「咁點解，二十幾歲嘅我同邊個食飯都要聽你意見啊？」

「咁點解，人喺年月之間，唔係學到對抗命運，反而係妥協呢？」

「咁點解，你哋靜靜雞咁傾住計行過嚟嘅？傾緊咩啊？」

「咁點解，你唔好好哋搵個人陪你一齊追夢呢？」

送個叻俾你

我欣賞勤力嘅讀者
每一句都有阿晴嘅心思㗎

其實我都特登早少少出呢篇俾大家睇
睇下有冇人明靈魂阿晴每句說話想話俾阿軒聽嘅嘢係咩

搵咗半個鐘我要瞓覺了

呢幾句野阿晴都要問下自己

多謝士多啤梨絲咁好心機
今晚訓再追

可唔可以both+九公

作者心聲:
我估有讀者可能開始估到呢幾句說話嘅意思
但我又估有人其實都想估下
所以我鼓勵 如果你幾肯定自己估啱嘅話 忍一忍先
到今晚開估嘅時候你話我知你估中就ok
因為都想俾多啲讀者諗下 唔破壞佢地自己enjoy感受劇情嘅機會
所以先多謝同希望大家配合
我地今晚見

果然係小朋友先做選擇

Both +1

願
往
後
幸
福
歲
月
靜
好

除咗第一句,每句嘅Lucky seven

我留言之前無睇到你講咩

好波！！勁呀！早左知道今晚唔使等樓主文

我都miss左樓主段嘢，仲要唔小心quote 埋時間巴
Sorry樓主

唔緊要 估到都好勁
放得出都預大家會估到
如果有人想估就唔好睇其他comment

提下未睇文嘅讀者
如果你想自己估劇情
可能開下追估模式先
因為有人開估咗啦

哇好勁有少少起雞皮同想喊

相愛卻未能夠一起嘅人，真係好sad

既然有人估到，今晚九點出夜更，
俾大家盡快接劇情過癮啲

不過真心，估到嘅我都佩服你，
唔係我伏筆好，而係證明你有一直睇

差17正皮就加更啦

喊咗 雖然一直都唔樂見阿軒阿晴拖延又拖延 但見到阿晴嘅回應 就感覺到阿晴愛阿軒嘅深度

士多啤梨絲揾哂出嚟 仔細望下就望到啦

我都覺

一起身就見到開咗估

全靠你搵哂料

大家好，趁未正式出文，賣下廣告先
如果大家記得同有睇，應該知道我之前無無聊聊就參加咗個創作挑戰！
而今日我出咗第二回嘅故事啦！
如果你鍾意我呢個「跳海故」，歡迎你都去睇埋呢個故事，無論風格同設想都好唔同，但亦係我自己好喜歡嘅風格
睇完，如果你鍾意同埋期待有下一回，歡迎你俾個Like支持下我架
第二回傳送門：

如果你無睇第一回，歡迎睇翻先：

士多啤梨絲好有心機,
copy哂啲「咁點解」出嚟

5日前貼左係舊post

大家都好有心機
好勁

話說番外既話吾可以兩個都寫咩
蕭揚同死神都想睇

（七十八）續
這時候，天使輕力地把手放在我的前額上，溫柔地說：「雖然我唔明阿晴叫我向你提起呢件事嘅目的，但如果呢件事真係可以幫到你哋，我好願意做。」

天使語音剛落，手上微微使勁，我就感到眼前一黑，然後在漆黑中看到了前方有一個像電影院般的大屏幕。

大屏幕上，正以快鏡上映著我在各個回憶載點所做所講的每個片段。

我明白，天使是在協助我去回憶起，阿晴在每個載點中留下的說話。

屏幕上的畫面快如流星，但每當阿晴「咁點解」的一句出現時，畫面總會暫停片刻，然後才繼續飛快。

在天使的幫助下，九個載點，九句說話，再次呈現眼前。

「咁點解，你就唔願意做多一步，用主席嘅身份親手去實現佢呢？」
「咁點解，我好到往事不計咁同連卡都無嘅你跳舞，你又唔多謝下我呢？」
「咁點解，我覺得後半日嘅你，好似同朝早仲有平時都有啲唔同嘅？」
「咁點解，一件咁幸福嘅事唔可以用最直接嘅方法去講出嚟，令兩個人都明白大家嘅愛意，然後俾兩個人一齊去分擔呢份愛意嘅重量呢？」
「咁點解，佢咁幸福平時有咁多男仔追，但都要特登嚟害你呢？」
「咁點解，二十幾歲嘅我同邊個食飯都要聽你意見啊？」
「咁點解，人喺年月之間，唔係學到對抗命運，反而係妥協呢？」
「咁點解，你哋靜靜雞咁傾住計行過嚟嘅？傾緊咩啊？」
「咁點解，你唔好好哋搵個人陪你一齊追夢呢？」

每句說話，都伴隨著那時候的畫面一同出現。

學校的天台、聖誕的舞會、Mayday Cafe的露台、大阪的摩天輪......

每個畫面，都是難忘又心痛的回憶。

所以，我實在是難以想像，我要失去這一切記憶的滋味。

但話說回頭，其實天使是沒有說錯的。

這九句說話，看起來確實無關痛癢。

即使每句說話都有它的重要性，但也是在那時候的回憶載點已經發揮了，為什麼阿晴要天使現在再把事情重提一遍呢？

照道理說，死去的阿晴不能跟我對話，所以她和死神爭取這個「每個載點說一句話」的機會，理應是會把握機會向我說出最重要的話，而不是現在這些看起來像閒談的句子吧。

慢住。

最重要的話。

阿晴的聲音突然在我腦海中響起：「愈重要嘅嘢，人總係想收得愈深㗎啦。唔係咩？」

當我想到了這句說話時，我馬上做了一個決定。

「你可唔可以俾我聽多一次嗰九句嘢？」我對天使說。

同時，我把手機掏了出來，然後將天使重播中的九句「咁點解」一一寫在手機中。

我猜，這九句句子，是一個謎題，一個深藏著阿晴死前最後信息的謎題。

阿晴應該是為了不破壞天使所訂下的規則，所以用了這樣一個曲折的方法來傳遞她的心意。

「愈重要嘅嘢，人總係想收得愈深㗎啦。唔係咩？」

所以要明白她的心意，就要解謎。

解謎方式，一如以往。

Lucky 7。

當九句句子寫在一目了然的手機上時，我細看著這九句句子，並在旁邊記下每句的第七個字。

當九句句子的九個單字被抽了出來的時候，我知道自己猜對了。

但我的手機屏幕，同時也被淚水沾濕了。

九個回憶載點，九句說話包裝，目的就是藏住了一句阿晴死前給我的遺言。

「願 往後幸福 歲月靜好」

多謝你支持哂佢兩個
其實寫哂都得 不過應該無咁快出 完咗呢個故之後 好可能會俾自己放下假先

真係好有心機

今晚加更會再有文 到時再同大家見面
估中阿晴心情嘅大家都好叻啊

雖然已知答案，但樓主都寫得好感人

好彩知咗都仲覺得好睇

一路睇緊f1 一路等緊樓主出文

本來諗住完故先留言，但今次真係頂唔順要讚
樓主啲伏筆真係好撚黐線

樓豬啲伏筆好勁
想學

應該係個名仲未夠長
而家d輕小說書名

奇點巴又見翻你

多謝支持啊
有驚喜就好啦

我小兒科啦

快d 出曬佢啦 睇到心入面滴血啦

好難捉摸啊

邁向完結啦

我覺得真係好好睇

最後阿晴嗰句真係

我又諗返起自己……唉

BTW 但係阿軒了解到阿晴諗法，真係會放得低？總覺得阿軒有可能頂唔住自殺(希望我估錯)

1. 在海邊同鐘意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死左，是不是搞錯了什麼
2. 穿越到過去把情敵幹掉的我，竟然又遇到了新的情敵，於是又要再準備穿越
3. 我穿越了，是因為一個偷懶的死神，不想接收因為被我表白而跳海嘅女仔，點知佢又死咗的那些事

咁應該第三個名最受歡迎

多謝支持啊
阿軒會點 睇埋今晚就會知

幾點揭曉

「願 往後幸福 歲月靜好」
樓主 點解你咁勁
唉 呀晴對軒果種感情 好明顯 已經超出左友情同愛情果種
只想佢安好果種

我覺得用番原名咪幾好
Btw 我覺得 有機會拍得成劇wo 真心 好撚正

十二點前出加更文

希望啦 有冇人識D咩編劇之類介紹下

好似第一次見你留名
我其實好想經歷下一見鍾情 好似好正

我經歷過，但對方唔係咁諗，當我係水泡。
不能諗返轉頭，其實重新俾我揀多次我會再做多次水泡。
曾經有幾年無聯絡以為自己已經唔在意，之後佢突然搵返我，我當晚立即同當時嘅現任分手

咁佢對你真係好重要

多謝nightwing巴

例遲

（七十九）
簡單的九個字，無獨有偶地，與我寫在阿晴結婚的祝福板上的字句一模一樣。

同樣地渴望對方幸福，同樣地希望對方擁有簡單而平靜的歲月。

我當時的祝福，暗中所希望的是阿晴能與Owen婚後有美好的人生，無需再經歷波折的婚姻和死亡的意外；

而阿晴此時的祝福，我猜她是希望我在穿越時空旅程後能夠接受失去她的事實，然後好好生活，過一個簡單快樂的人生。

我們就是這樣，一直期望對方幸福，所以嘗試將最好的給予對方，但到頭來，我們卻因此而失去幸福。

「原來佢係呢個意思，果然係連我都瞞過咗......」天使看著我把阿晴說話當中的意思拆解出來，不但沒有半點怪責阿晴借用灰色地帶向我傳達意思，還欣賞似的點點頭。

「其實只係呢九個字，咁點解佢唔......」

本來我想問天使的是，「點解佢唔直接叫你傳話我知呢」，可是說話到了一半，我就把自己的話打斷了。

因為我已經想明白了。

阿晴用這個方法來傳達這九個字給我，背後意味著的，是決心。

對阿晴來說，她要以這方式成功傳遞這個信息給我，必需具備的條件是她要在第一個載點已想好想要傳遞的內容，然後方可在每個載點中以拆字的方式向我逐一傳遞。

換言之，阿晴打從一開始，就以「願 往後幸福 歲月靜好」作為留給我的最後祝福。

即使她還未見證我在穿越當中所作的一切，她已有著這祝福的心意。

這心意，象徵著她已接受自己將要死亡，並從一而終地希望我有一個更好人生的決心。

其實她大可以把握每次說話機會，向我暗示穿越時空的秘密，好讓我可以拯救她；

她也可以趁機傳遞她心中的愛意，讓我更珍惜她；

可是她最後選擇留下的是祝福，是話別。

她從我穿越時空前，已經接受了歷史不可能出現改變的事實。

比起奢望改變，她情願用決心訴說著，她不留戀人世，她只希望我往後有快樂人生。

所以此刻我明白，為何她要天使在這個時候提到這件事情。

因為阿晴押上的，是她唯一的希望，也是最後的遺願。

想到這裡，我再也想不下去了。

我內心此刻充滿爭扎。

對於要抹殺所有與阿晴的回憶，甚至要令阿晴從自己的人生中消失，我是千萬般的不情願。

對我來說，即使痛苦，但並不代表這段回憶沒有被記住的價值。

因為有著阿晴的青春和成長，才成就了今天的我。

我還是捨不得所有跟阿晴一起經歷一切。

可是，我也明白阿晴的遺願和心意。

正如我也情願犧牲自己，來換取阿晴與Owen在一起，目的也不過是想要她能夠幸福。

既然不能一同幸福，那麼至少我們之間要有一個人幸福，我相信，這就是我和阿晴的想法。

當阿晴放棄自己可以穿越時空換來美好回憶的機會，並且大費周章地將遺願傳達給我，目的也就是希望讓我能擁有幸福的人生。

難道我要辜負她的用心良苦嗎？

「再諗，都只會更加唔捨得，更加傷心。」天使溫柔的聲線再次響起，「不如快啲出發，完成埋阿晴嘅最後一個心願啦。」

「對唔住，我真係揀唔到......即使我知道，唔記得咗佢就唔會好似而家咁痛苦，但係，我都係好想我嘅記憶有佢，好想我嘅生命入面有佢......」我阻止不了淚水的落下，只能用乞求的樣子和語氣向天使說：「不如咁啊，你俾我試多一次，穿越多一次呢九個載點啊。如果...如果真係唔得，我就聽你講，改變我同阿晴嘅最初。」

天使於心不忍地看著我，長嘆一口氣說：「其實你明唔明白，到底點解你同阿晴一直一齊唔到？」

我回想著我和阿晴所有過去錯過彼此的片段，然後說：「係因為我哋無勇氣去表白，無勇氣去講出自己嘅心聲。」

「呢個只係表面嘅原因。」天使搖了搖頭說：「其實我又扮死神，又幫你哋上天堂，原因係我見到阿晴對你嘅愛同犧牲，我覺得你哋呢一段感情好難得，但係又好遺憾，所以我好想幫到阿晴完成佢嘅心願。但係慢慢睇住你去改變歷史，我心入面一邊好想你會成功，但另一邊就開始慢慢發現你哋之間錯過嘅原因。一個，你同阿晴都有嘅原因。」

「個原因係咩啊？」我禁不住問。

「係因為，你哋兩個從來都無相信自己就係對方嘅幸福。」天使緩緩地說。

「相信...幸福？」我重複著，一時間倒是未明白。

「一直以嚟，你哋明明最想要嘅都係對方，但係偏偏兩個都唔敢開口，原因就係你哋唔相信自己可以俾到幸福對方。你怕自己被阿晴拒絕，又怕歷史入面嘅你未夠好去照顧阿晴，所以遲遲唔表白；同樣地阿晴怕自己嘅家庭背景同經濟壓力會影響你追求夢想，所以亦都唔敢靠近你。

你哋兩個搏命用唔同方法去令對方幸福，去成全對方，但明明你哋各自心目中最需要嘅就係對方。

睇咗你哋嘅相處咁耐，我開始明白，你哋兩個所做嘅唔係犧牲、唔係成全，而係推卸責任。因為唔相信自己嘅價值，唔相信自己就係對方嘅幸福，所以就一相情願咁將令對方幸福嘅責任推俾其他人。你將阿晴推俾Owen，阿晴將你推俾一個仍然未出現嘅女仔，總之你兩個都係無膽去承擔對方嘅幸福。

你哋自以為嘅偉大成全對方，其實講穿咗，只係一個最不負責任嘅諗法。就係要令一個對自己最重要嘅人永遠幸福，但自己完全唔想亦唔敢出半分力。

真正嘅負責任，唔係要你背負佢嘅幸福，亦唔係由佢去負責你嘅幸福，而係由你哋一齊去分享同背負你哋嘅幸福。」

天使的聲音由溫柔漸轉認真，聽起來，愈來愈似在斥責我。

可是，聽著他每一句說話，我頓覺被針刺穿了內心的深處，讓平日連自己都沒有察覺的部分都顯露了出來。

過去與阿晴的相處，內心的掙扎，一時間全部湧上心頭。

執字粒慢左 sorry

先講一句, 我見到Penana like數夠啦
不過因為一來今晚加左更
二來今晚樓主我真係有少少攰
所以呢個加更補落聽日俾大家
多謝大家支持

新加更規則：
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係250正皮

Penana每逢讚好數量升150都會加一更 嘗試拉長少少個加更嘅週期
所以下個加更位係2000likes

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

嗚哇 依篇更新
原本想寫埋篇長文講阿晴
但係同天使講嘅嘢撞咗超多

亂估結局
雖然最後都係無辦法改變歷史 但係阿軒都無選擇忘記阿晴
然後拍咗輯電影 記載著依段故事
「唔夢想，邊得嚟夢想成真呢？」

天使屌得好
最後一個載點希望仲有轉機

同大家講聲晚安
今晚精神麻麻
都係休息先
有留言想覆 不過聽日一次過啦
多謝Penana推上1850嘅大家

連登正皮只差15個
而Penana就到2000likes啦
之後都靠大家繼續支持啦
希望到ending前會再升多啲啦！！！

大家晚安 聽日見

例牌留言支持樓主
開始唔捨得 因為就結局

好睇
喊左三張紙巾

睇到好心痛好想喊

8點開始睇 追到live左

真係睇到就喊

如果樓豬你出書我一定會買，希望樓豬你都可以將呢個故事交比你想佢收到書嘅人手上，並且希望佢都會睇完個故，好好地感受你所傳達嘅心意比佢，縱使結局已經唔可以改變

覺得成個故好有心思
怪唔得個結局一定已經定好

麻煩睇到呢到嘅巴打（無論你有無女朋友都好，未有嘅就以後做）可以喺攬實你條女嘅時候講一句：

雖然我依家可能仲未夠好，但請你畀啲時間我，我會努力做好，我希望，我最後可以成為令你幸福嘅人

講完記得摸下佢個後尾枕，之後再攬實啲，kiss埋都得
［ps：其實呢句改改佢可以用黎表白］

睇左一晚終於live,好感動。
真係好想佢地兩個可以一齊

我係其中一個CD ROM

[真正嘅負責任，唔係要你背負佢嘅幸福，亦唔係由佢去負責你嘅幸福，而係由你哋一齊去分享同背負你哋嘅幸福]
我明點解我被佢fdzone ,reject了
當年中學（好似呀軒同呀晴選學生果啲時間）
我同佢講 你讀得差唔緊要 我會讀好啲去揾錢養你
我入左u 又同佢講 以後會因為佢而奮鬥

謝謝樓主點醒我 個故好正
Anyway 我又返緊工la Civil 9無得wfh

睇埋我篇文先返工

有好嘅對象再講 致死不渝嘅愛情愈大愈難 曾經你最珍惜嘅野都離開你身邊果時 你仲點會相信愛情

天使終於出嚟屌醒阿軒啦唔該最後一個載點生生性性

唔會

用咗兩日時間追哂，好好睇。
十一年嘅陰差陽錯，有啲似睇緊自己嗰故事咁

感謝樓主俾我反思嘅機會呀！

唔好意思破壞左你嘅分析
不過多謝幽靈絲你有呢份心思 成日都覺得你好細心
之前都見你整理翻邊個估中過關鍵詞
希望你係真絲
因為如果你係巴 咁細心實溝死女

我都唔捨得大家
多謝你差唔多日日都上嚟支持下

多謝凍檸賓巴你咁投入

多謝你咁好心機啊!!!!好開心仲有新讀者
咁你可以一齊迎接就快出現嘅ending

推到250正皮

多謝你啊 見到「出書一定會買」呢句我都好感動
雖然錯過一次 但希望呢個故事可以俾到少少動力你
到下次再遇到鍾意嘅人 希望你可以嘗試踏出第一步
巴打加油

係啊 大家咁醒
我都驚有bug

係ipad嚟
因為我鍾意出街搭車都打文

墨辰巴咁講完之後
有冇即刻對女朋友活學活用下

多謝你追到live啊!!!!!
我見到你肯追我都好感動
都好快ending啦就快知佢哋最後會點

雖然由post1追到已家但係第一次lm
篇故好啱改做webtoon嗰啲網絡漫畫希望有機會睇到

屌撳錯不推文

多謝你最後都有出聲
真心 每多一個人睇 對我嚟講都係一份鼓勵
多謝你

skywalker巴我都多謝你一直追
btw翻工加油 最緊要小心健康

「致死不渝嘅愛情愈大愈難」

好同意

天使都忍唔住啦 可能再摔多幾下會令阿軒醒

嘩!!!!你好有恆心追咗兩日
多謝你肯追哂
希望睇落去會令你有更多諗法

我同意 有時候死守一世亦未必係方法
所以 雖然阿軒係廢廢地
但係其實佢都有佢嘅優點
如果無呢份一直都咁鍾意阿晴嘅心
就唔會發展到一直拼命想救佢嘅事
亦唔會有今日可以接收到阿晴嘅心意

多謝你lm啊!!!!
我都未諗過改做漫畫會點
但應該幾有趣

大家早晨 終於覆哂大家嘅留言
好有趣 琴日從penana、ig、同埋連登呢度
突然同一時間都收到好多大家對呢個故嘅感想
唔知係咪因為大家都feel到故事就快完 所以開始講下心聲呢
不過作為作者 睇到呢個故事俾大家共鳴
其實我都好滿足 亦好多謝大家咁投入去睇呢個故事

我講句先 雖然而家結局feel好重
但我相信大家都可以追多幾日嘅
如無意外 今個星期內就真係end啦

報下更先
唔好意思 今日暫定1+1更 即係停午更
原因係wfh有少少忙 所以夜晚先出到文

不過雖然無午更 我會下晝宣佈一個小消息
當係補償翻大家無咗一更

最後 連登仲差12正皮就有得加更
大家加油

係咪要出書了

我都想有機會
但個市好似好淡
可以書商都驚出咗無人買

我都係咁話 所以就算要等都想多d外傳睇

樓豬我第一個買

多謝你啊!!!!!
希望真係有呢一日

好啦午更特別消息來了!!!
琴日ig外傳投票有結果啦 其實都幾surprise
竟然係蕭揚險勝

不過當我見到票數 我又覺得 其實睇嚟兩個角色大家都期待
所以...諗咗一諗之後(真係諗咗一晚)...我決定...
好啦, 打和啦, 兩個都寫

我好坦白承認 其實我一直都以為大家想睇死神多啲
所以都有諗過死神嘅少少故事
但突然俾蕭揚贏咗 搞到我都有啲意外

不過既然投得票 就尊重結果啦
我唔會DQ蕭揚
所以跟住落嚟
大家預呢個故事完咗之後
可能抖翻幾日至一星期
之後就會先出蕭揚外傳!!!
(但大家有定心理準備, 風格會同阿軒阿晴故事有啲唔同)

而假死神真天使嘅故事, 應該會再遲啲出,
但點都會出, 到時大家睇IG消息

Anyways, 多謝每位投票嘅讀者,
大家Enjoy埋阿軒同阿晴嘅故事先

消息宣佈完, 今晚夜更再出文
當然歡迎大家繼續吹水

打和啦super~

可唔可以話埋我知九公同Aiko 最後點

蕭場fans

燒山fans

其實我係睇九公同Aiko多好多

一齊平分今晚嘅獎金獎品

會啊 齊齊happy

可以估下點解我唔問大家外傳睇唔睇九公

幫我請燒山講聲 呢個句一定出唔到書

我自己都好鍾意呢pair 次次都笑住寫

借個位宣傳下
好似無乜人睇
可不可以，讓我再選擇多一次 ［愛情/甜］

突然轉名嚇一嚇

期待樓主用唔同風格寫呢個故嘅外傳

已經諗好????!?!?

我借到ac喇

因為已經寫緊

所以，有無興趣寫多個外傳

係咪同扮死神個故事有關
定有阿晴同阿軒嘅彩蛋

風格都幾唔同 暫時係一個蕭揚自己嘅小故事
會同原本故事分別出嚟

恭喜你

呢個係啱嘅

寫多個就未必啦 不過......

haha估得幾近
大家睇落去就知

定已經包埋係結局

醒
至於用咩方式出現 就唔劇透啦 睇落去就知

今晚十點前出夜更, 十二點前出penana 1850 likes加更

快快快

各位！差10個正皮就可以加更啦

努力緊

多謝墨辰巴幫手提
無錯 連登一夠數可以今晚即加

（八十）
「你一直都話，穿越時空令穿越者失憶呢樣嘢限制咗你去追阿晴，但其實你有冇試過認真咁去追佢？」天使再次以直率的語氣追問。

「我有！我喺摩天輪度有同佢表白，但最後就因為歷史入面嘅我失憶而失敗咗。我仲有喺長洲講過，其實佢明白我嘅暗示，只係佢無揀我。」我難得找到一個為自己辯解的機會，當然不能放過。

「係，就係呢兩次，之後就再無試過。」天使似是預料到我的回應。

「點試呢？試咗都係失憶，咁......」

我正要反駁，天使已馬上打斷了我的說話：「歷史永遠都有變化。你唔會知，表白之後，可能阿晴接受咗你，而之後歷史入面嘅你就算咩事都唔知，都會打蛇隨棍上咁繼續同阿晴一齊。無人會知歷史變化嘅結果，但你試一次就停手嘅原因，就係因為你繼續唔敢去試，唔敢相信阿晴需要嘅就係你。」

我回想起我一直以來的逃避、推諉、也許背後的想法確實就是不敢相信自己在阿晴心中的價值，同時更怕被她拒絕而否定了自己對她的價值，所以才更不敢出口表白。

「所以，我話即使你再穿越都無用，因為你同歷史入面嘅阿晴一樣繼續有呢一種心態。大家都只係硬塞自己認為幸福嘅決定俾對方，偏偏唔敢相信自己，由自己去肩負起對方一生嘅幸福。咁樣嘅心態，你即使穿越幾多次，都唔會有結果。」天使失望地搖了搖頭。

「而最重要嘅係，你哋從來都無俾對方知道過自己嘅心意。如果講咗，明白咗對方要嘅幸福唔係你，至少你都可以心安理得咁自己講，對方真係有幸福啦。但而家你兩個無講出過自己嘅心聲俾對方聽，只係一味要對方接受你俾嘅幸福，咁真係幫到對方咩？愛情係兩個人嘅事，你哋一直都話想對方幸福，但就連對方覺得咩係幸福都唔知，咁你俾到啲咩對方呢？」天使長長地吐出了一口氣，算是象徵發言暫告一段落。

天使的話，準確無誤地刺穿了我的心，也穿起了所有我與阿晴的歷史。

我們一直以來都拼命地為對方的幸福而努力，可是，原來我們努力的方向都只不過是自己所投射出的幸福。

我們從來都沒有真正了解過對方的需要。

這種愛，看似不顧一切，但其實是燈蛾撲火般的笨拙。

原來坦白，不是為了讓自己得到幸福。

是為了明白對方想要得到怎樣的幸福。

不是不能大方，不是不能割愛，可是我們甚至沒有明白過對方的需要。

甚麼都不明白的我們，卻一直將自定義的幸福推到對方身上。

我們從來沒有分享過自己的心。

我們也沒有明白過對方的心。

「即使我明白咗阿晴需要我，但係一個咁普通嘅我，真係可以令到阿晴幸福？」比起傷心，我此刻更是迷惘，迷惘著到底自己以往所做的決定真的錯了嗎？

比起盧業成和Owen，我只是一個為追夢而努力的傻小子，我真的能夠為這個已經喜歡了十一年的人帶來幸福嗎？

「水係好普通，但足夠令一棵植物成長；空氣到處都係，但足以令人生存。你兩個就係對方嘅水同空氣，但就以為自己對對方唔重要，死都要換水做可樂，換空氣做香薰，但其實對方最需要嘅，就係最原本嘅你。
你兩個一心都想令對方幸福，咁點解就唔自己落力去令對方幸福呢，偏偏要將責任推去俾其他人呢？愛情，就係你兩個人嘅事。普通，唔係一個唔值得被愛嘅原因；但係，陳柏軒，呢三個字就係令阿晴可以幸福嘅理由啊。而胡皓晴，就係令到你可以幸福嘅理由。就算你兩個再普通，只要可以走埋一齊，一樣可以創造一份平凡嘅幸福。」

平凡的幸福，對照「歲月靜好」，正好是我倆各自給予對方的祝福。

天使的話一字一句地鑽進我的心房，讓我既為自己的軟弱而心痛，同時也為我和阿晴的彼此抑壓著感情的無力感嘆息。

人手正皮得唔得之前個ac唔係P牌

雖然直接計正皮數字會方便嘅 但我喺心入面計你
我都知我對P牌唔住諗下以後可以點計好啲
不過都多謝你支持先

返去表白la diu

多謝你等緊夜更

返去第一次見面就夾硬表白喇

咁要九公上身

唔怕失敗?
同埋表完 之後嘅發展仲有流流長時間

十二點前啊!!!!!!

夜貓表示

表白啦，都最後

天使講到咁仲唔表白

呢個係背水一戰嘅概念

放工有文睇, 正

好睇

突然熱血咗

就快又有多篇

多謝支持好似係新讀者啊!!!!

放咗工沖完涼一路食野一路睇文先
我是來推po的

天使做到咁好似會畀人罰

多謝你啊!!!!
睇下幾時可以推多九個正皮翻嚟

又無咁快嘅 係踩緊灰色地帶

結果 最執著個個係天使

（八十）續
的而且確，我從來沒有想像過，阿晴不敢靠近我的原因，竟然是怕自己會為我帶來壓力，阻礙我的夢想。

對我來說，其實這根本不是一件值得擔心的事。

因為即使我沒有能力去應付她的經濟壓力，但我可以陪她關心她的母親，想辦法減少她母親的開支。

只要有著阿晴，我就已經心滿意足，其他所謂的阻礙，我都有信心一一拆解。

而且最重要的是，她，本來就是我人生中的夢想之一。

所以她不會成為我夢想的阻攔，反而是助我完夢的支持者。

將同一套想法放在阿晴身上，也許，她也從來沒有介意過我的普通。

普通，只是源自我的想法，我的擔心。

當我一直高呼著「唔夢想，邊得嚟夢想成真啊」的時候，其實我內心很擔心自己變得普通平凡，所以我才要更努力靠夢想讓自己變為特別的一個。

我心底的擔心，成為了我對阿晴的投射。

用天使所說的話來理解，對阿晴來說，或者即使我再普通，我也足以令阿晴幸福一輩子。

要達到幸福並不需要有超能力，但必需有自己最深愛的人。

而我就是一直以來都沒有相信過自己就是阿晴最愛的人，也沒有讓自己肩負起讓阿晴幸福的責任。

「若想她幸福，就親自去帶給她幸福吧。」

而帶給她幸福的方法，就是明白她的幸福，然後陪同她一同去實踐幸福。

這句話是我從天使一番說話中得出來的總結，一句實在來得太晚的領悟。

原來，糾纏了十一年的問題，顛覆了兩段歷史的經歷，解答只不過是簡單而淺白的兩個字。

「一起。」

有心聲，一起分享。
有問題，一起解答。
有困難，一起承擔。

「遲明，總比從來都唔明好。」天使終於收起了嚴肅的說教臉，溫柔的聲線再次響起，「我可以考慮將呢個領悟留喺你個腦入面，當係見你喺呢個穿越入面都有曾經努力過嘅獎勵啦。」

「所以，真係無可能再穿越？」我苦笑地看著天使。

「唉，我最初都已經講過，人嘅大腦只可以承受到同一個場景同畫面改變一次，亦都即係經歷同一個事件兩次。若果你再穿越，就已經係喺個載點度第三次經歷同一件事，咁大腦就會被呢啲相似度極高但又暗地裡存在變化嘅畫面同事情刺激，如果強行穿越，穿越者就會即刻造成神經失常或者永久失憶。」天使不嫌其煩地解釋道。

聽到這裡，我知道在情在理，天使都不會再容許我穿越之前的九個載點了。

我有想過，不如就直接選在初相識的載點中表白吧。

可是，當我想到表白之後，往後的發展只會落入那個還未學會的我和阿晴手中，到頭來結果也只會是一樣。

我願意放手一搏，可是成功的機會接近是零。

如果連成功機會都沒有，我當下還有的選擇，似乎就只剩下順從阿晴的遺願。

至少，這樣可以滿足到我們其中一個人希望。

於是，我靜了下來，慢慢地坐在病床邊，看著床上安詳地躺著的阿晴，讓自己回想著跟阿晴經歷過的一點一滴。

就當作是，在接受阿晴遺願用改變我和她的相識令自己失憶之前，最後一次懷緬著我和她的過去。

睇唔過眼

話說今晚嘅加更文未完架，但發現後半有少少錯，改一改先
可能半個鐘後再Up多少少 大家當睇多更

（八十）續二
一切，再次從相初識的日子開始。

街頭遇上，一笑傾心，課室的搭訕，開始了故事的序幕。

然後一同成長，一同升學，即使心中愛慕，表面上仍然故作正常。

直到在大學之時，因為盧業成的出現，第一次正式失去了阿晴。

即使如此，內心仍是毫不坦率地選擇成人之美，裝作不介意地留在阿晴身旁，但其實內心卻充滿了遺憾和可惜。

阿晴與盧業成結婚成家，正當我以為故事已告一段落之際，一次喝醉，一次跳海，再次令我們的故事重新展開。

故事的發展似乎比從前順利，甜蜜的畫面更多，該驅走的敵人也清除了，可是原來，最大的敵人還是在我和阿晴心中。

因為時刻存在的膽怯，因為不自覺的自卑，我們都選擇了跟歷史中一樣的決。

即使新的歷史看似幸福許多，感覺上二人的相處也增加許多，但我們還是沒有踏出為對方幸福負責的一步。

我們還是努力地，將對方推向我們各自定義的「幸福」之中。

所以一切都看似變了，其實卻沒有變。

即使換了全新的伴侶、全新的婚紗、全新的教堂，甚至是全新的婚禮，但實情是錯過的依然錯過，遺憾的仍然遺憾。

等一下。
等一下。
等一下。

回憶的幻燈片驟然停止。

我的腦海停留在剛才經過的一絲思緒。

「你頭先係咪話，人嘅大腦之所以受唔住再次穿越嘅原因，係因為唔可以承受到三次經歷同一啲畫面同事情？」我問天使說。

「無錯，改一次無事，但改到第二次，大腦會俾呢啲相似畫面搞到好混亂，唔明點解同一個場地同一班人，但講嘅嘢做嘅嘢會唔同咗。呢啲嘢重疊一齊，就會令大腦出現危險，影響係即時性嘅。」天使點頭說道。

「咁如果我去嘅回憶載點本身就同我原本經歷過嘅歷史唔同呢？」當我問出這一句的時候，我感受到我嘴唇上有因為興奮而傳來的微微震動。
天使似乎未明白我的意思，所以沒有回應。

可是不到片刻，他就展現出一副驚呆了的樣子，看來是他知悉我的想法了。

「你咁諗......好似係合理嘅，但係又......」似乎我的想法過於突破性，令天使一時間也找不到回應的答案。

看著天使的反應，我知道這個新想法，在看似已在死局的當前，打開了一扇危險卻可能幫助我與阿晴逃出生天的天窗。

應該要配埋柯南首歌

死喇我唔get

似神探伽利略首歌多D

我都有諗到啊！！！！！！
本身想講 驚有人唔明所以無打出嚟

係咪good ending 嘅先兆

天使似乎未明白我的意思，所以沒有回應。

乜天使唔是可以睇穿廢軒諗緊咩?

其實下一篇會解清楚啲
但因為我又講過我唔提太多劇情
所以睇下有冇巴絲幫手解下

睇佢睇唔睇啫
嗰下天使都想自己諗下

「原本」係講緊阿晴未死前

大家明嘅可以解釋下
唔明嘅放心 下一篇就會解釋

嚟啦嚟啦

Happy ending

係咪想搶新娘？
阿晴同Owen行婚禮呢段對阿軒嚟講已經新嘅歷史，應該對大腦嚟講只係第一次見到嘅畫面同事情。就算再穿越返去嗰兩個載點都只不過係阿軒第二次嘅經歷，咁咪唔會壞腦

阿軒嘅遺憾喺穿越嘅時候多咗？

最多人喜歡第一名，值得加更。

好啦樓主先去休息了
應承定大家聽日基本兩更無問題

歡迎大家繼續傾下劇情
見大家進度唔錯

最後多謝有份推上Penana enana 1850likes 嘅人
係你地成就今晚有加更

連登加更仲差6個正皮咋!!!!
Penana都係差70個likes (一個人都搞掂)
繼續靠大家支持啦
大家晚安

臨走之前都覆埋mcc巴你先
好耐無見你係呢邊 要多謝你成日幫我推penana

我有少少覺得「遺憾」依件事係相對嘅
即係阿軒當下已經覺得自己盡咗力 都係改變唔到「現實」
但係被天使話完之後 先發覺自己原來一直都察覺唔到最重要嘅事
喺依個時候望返轉頭 又會再發覺可以再做多啲...

佢會唔會有感情線
好期待奉行單身主義嘅佢鍾意一個人會係點

如果去搶婚咪唔係經歷第三次

cdrom留個言 一直都追緊個故 支持支持

咁樣嘅話即係Be
到時要寄刀片比作者

因為如果作者又係寫愛情故事嘅話
咁一定會講主角相識相愛之類嘅過程
但按照呢個講法嘅話咪即係bad end
係掛應該係

你仲未瞓？
早啲瞓啦 保重身體

人哋叫nightwing喎ching

咁我都叫晚晚捱夜啦
雖然的確系

如果你發現有篇文有個負皮係因為我㩒錯制
我追到想比正評你篇文
但眼濕濕手殘㩒錯左
樓主唔好意思

水牛凌晨4點起身勤勞耕田

遲啲再公布
會係一個同主線無關 但又會連接到劇情嘅小故事

多謝留言支持啊!!!!!

呢個真係要到時睇下先知

唔嬲你
如果仲有下個post到時俾番個正皮我啦
不過多謝你想支持嘅心
知你鍾意就得

大家早晨!!!!!
今日超刺激
因為今日會有四更啊!!!!!!!
事關Penana 2000 likes同埋連登250正皮同時爆左
所以今日除左正常午更夜更, 今晚會出多兩篇
希望大家唔介意等夜少少

多謝所有俾正皮同埋上penana爆likes嘅大家
大家今日儲定眼力睇文啦

另外, 有個比較特別嘅宣佈,
就係今日之後樓主我會取消午更
原因係準備入到結局, 我想大家睇得連貫少少

所以之後就算有加更 都會一次過夜晚出
而加更就會決定每次出幾長
樓主暫時一更大概1000~1500字
即係加更嘅話 大家可以一氣呵成睇多啲咁解

希望大家繼續追呢個故事
一齊進入ending啦!!!!

新加更規則：(基本一更係1000~1500字)
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係300正皮

Penana每逢讚好數量升150都會加一更 嘗試拉長少少個加更嘅週期
所以下個加更位係2150likes

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

保重身體

嚟緊嚟緊

快啲爆肝

一定會 所以開始寫定

我會食定卡士蘭打底

早晨

今日好早喎

早完都係要等夜晚先有文睇

爆肝

今日仲有午更啊 聽日開始先無

放飯輕鬆一推

多謝幫推

（八十一）
我的想法，來自於剛才的回憶過程。

「全新的伴侶、全新的婚紗、全新的教堂，甚至是全新的婚禮。」

剛才想到這裡，我突然就想起了那時候當我進入了「阿晴結婚日」的回憶載點時，我完全不覺自己在穿越時空，反而更像是走像了一個全新的歷史中 。

因為阿晴的伴侶改變了，所以一下子，結婚日的安排也出現了跟歷史完全不同的發展。

當我想到這裡，然後大腦在一瞬間將這個想法連繫到天使的話。

於是我想，若然「阿晴結婚日」的內容跟原有歷史中的內容完全不同的話，那麼是否就沒有跟天使所說的影響大腦的情況抵觸呢？

若我的想法正確，那就代表，除了改變我和阿晴的相識之外，我還有一個可以逆轉我和阿晴命運的機會。

那就是，再一次，穿越到阿晴與Owen結婚的回憶載點當中。

然後，最後一次，把我和阿晴悲劇收場的結局作出改寫。

「所以，送我翻去阿晴嘅婚禮日啦。」

我知道天使已明白我的想法，而當他也沒法肯定地拒絕時，我更相信我的方法是有可能成功的。

「我只可以話，從來都無人試過咁樣做。」天使認真地一邊思考著，一邊蹙著眉說：「你講嘅，感覺上無錯，但係其實阿晴婚禮呢一個回憶載點亦唔係完全同你經歷嘅唔同，例如你、蕭揚、九公同Aiko都一樣係兄弟姊妹團，仲可能有好多細眉細眼嘅事。即使我哋可以估呢啲小事嘅影響未必會令到你完全失憶或者神智錯亂，但同樣地無人知，到底呢啲小事會對大腦嘅影響有幾嚴重。」

看著天使收起了笑容的講解，我明白他確實在為我擔心。

「我唔介意風險有幾大。」我看著病床上的阿晴，幻想著可以再見一次她臉上重現血色，然後對我展露那像小孩子一樣的笑容。

「我啱啱都講咗，歷史入面嘅阿晴，依然係嗰個唔敢相信自己可以為你帶來幸福，唔想阻礙你追夢嘅佢。即使你穿越多一次，你都改唔到佢呢個性格。而且唔好唔記得，穿越時空之後，歷史入面嘅你係會唔記得你做過咩嘅。」天使雙目緊緊地正視著我：「我都好想你同阿晴有一個美好嘅結局，但而家再次穿越同一個載點可以改變嘅嘢實在太有限，你真係值得為咗一個咁微嘅機會去搏？」

「嗯。」我帶笑地點了點頭。

「要改變阿晴嘅命運，你至少要先阻止到佢結婚。即使當你成功穿越到而且大腦無即時受刺激，但你都只係得一個載點，真係可能咩都改變唔到㗎。」天使的語氣有點急促，似乎是他也感受到我非穿越不可的決心，所以想加緊讓我打消念頭。

其實我明白天使現在的擔心。

因為現在並不是50%成功與50%失敗的遊戲。

有可能再次穿越，甚麼都改變不了，這是失敗；

有可能再次穿越，成功改變，這是成功；

但最大可能是，強行穿越換來了大腦受刺激，最後完全失憶或者神智錯亂，這也是失敗。

聽起來，成功的機會，微乎其微。

一路都無留過言，見到就嚟結局，好想同樓主講句，你個故好好好好睇啊，好感動

搶新娘

求婚大作戰

講完愛的宣言感動到阿晴即刻私奔

嚟喇嚟喇

呀軒你最好同我搶番呀晴番嚟

應該係影相個陣，啫係同owen傾計之前
如果係傾計之後嘅話，一定同owen打交

正 快啲追返呀晴

不甘心尤其這新婚 就像玩犧牲
想過搶新娘 阿軒佢講真

多謝你支持同留言啊
見到多一個人話好睇我都好開心

大家似乎已經幻想咗求婚大作戰嗰結局落去
但事情 又點會咁簡單
今晚仲有三更
慢慢睇埋先

快呀！

幾點會更文

今晚應該會
十點
十一點半
一點
三更連發

時間就睇我寫同改幾耐 可快可慢機制
歡迎留言/正皮 打氣

邊間教會

睇嚟仲有轉機，留個言先

No sad end plz

睇就去就知啦atialy巴
Btw多謝你之前成日幫我推po

咁都係一點先返黎睇 好想一次過chur哂佢
辛苦哂

唔夠喉呀

800

又得啫

今晚仲有

最後真係神智錯亂

結局開去新post都好
推得爆就爆啦

阿軒變痴線佬 完

想同阿軒講：「唔夢想，又何來夢想成真呢？」
就算微乎其微 點都返去試一試啦
阿晴仲等緊你ga

誰人能像我不斷為夢幻喝采 而此刻始終相信有希望存在

快d 出文啦 樓主 唔好拖我地啦

希望阿軒收到

今晚就有啦 唔拖唔拖

其實假設樓主套嘢拍得成電影/ 電視劇- 有無ff 過邊個演員係男女主角etc

Waaaaa真係無諗過
你咁問要諗下先
大家有冇覺得邊個啱

我覺得babyjohn蔡瀚億做九公可能幾有feel

放飯推下

吳肇軒 做阿軒？

都有feel
反而女角難諗

多謝時間巴幫推

王思敏 (sadiebyng) / 蔡思韵/ 蘇麗珊/ 王淨?

有諗過蘇麗珊做阿晴

咁咪變差一點我們會飛 2.0

楊天宇做蕭揚？

（八十一）續 (夜更)
聽起來，成功的機會，微乎其微。

可是。

「即使改變唔到阿晴嘅死，我都可以改變到另一樣嘢。」我釋懷地笑著說：「我至少可以親口同到阿晴講一句『我愛你』，同埋俾佢喺死之前知道，即使係點樣嘅佢，佢都會係可以帶俾我幸福嘅人。」

天使聽了我的話，一時間沒有接話，只是低著頭在沉思。

「其實你講得啱，我一直都好鍾意阿晴，由第一眼開始就已經鍾意佢。

但一直以嚟，因為怕、因為擔心，我都唔敢去表白。

直到失去咗，我先發現，有啲嘢其實應該一早講；有啲責任，其實一早應該由自己去負責。

你講得啱，若果想得到幸福，其實，就應該由我同阿晴兩個負責，而唔係只係假手於人，寄望由其他人去陪自己愛嘅人去得到幸福。

我一直以嚟都話，無夢想，邊得嚟夢想成真呢？

但原來有夢想係唔夠㗎。

有夢想之後，就要親手將佢實現出嚟，只有咁樣，先可以夢想成真。

而一個人嘅力量唔夠，所以，我需要同阿晴一齊努力。

所以，即使我都係改變唔到阿晴要死嘅命運，但我至少要俾佢知道，佢無愛錯過我，而我，亦一直以嚟都咁愛佢。

我好想，俾佢知道，佢唔需要再自己一個苦苦堅持，因為，我哋可以兩個人一齊堅持。

呢件事嘅最後可能我會完全失憶？或者有其他影響？

但係，今次我想跟自己嘅心意去做一次。

自己嘅幸福，永遠都唔應該交俾人哋去負責。

所以，我想由我自己去決定自己嘅幸福，仲有為我最重視嘅人帶嚟幸福。

我覺得，刻意忘記傷痛而建立嘅幸福只係自欺欺人。

以前，當我面前有99%成功機會嘅時候，我都唔敢去為阿晴帶嚟幸福。

但係，而家嘅我明白，其實，機會唔係必然嘅，話有就有，話無就可以無。

今日，我情願揀為咗最後呢1%嘅可能去換我同佢真正嘅幸福。

我嘅幸福，就只有阿晴，所以即使只有1%成功機會，我都要試。

我要，再追阿晴一次。

你放心，今次同之前嘅穿越唔同。

因為唔係由我去守護阿晴。

今次我唔係孤軍作戰。

今次，係由我同阿晴，一齊去守護我哋嘅幸福同未來。」

在我說話期間，我發現自己不知不覺間握緊了拳頭，整個身子也在微微抖動著。

對上一次有這感覺，好像已經是在中學時代將要進行班際籃球賽決賽的時候。

這抖動並不是來自緊張或害怕，而是對終於可以面對最重要一戰的興奮感。

這身體的抖震正在告訴我，我已準備好跟歷史的自動修補力量開戰了。

「好啦，既然你有咁嘅決心，我唯一可以做嘅，就係支持你。」天使的溫柔笑容終於重現臉上：「的確，未來係點係無人知道嘅，可能你只需要做出少少嘅改變，結果已經可以改變好多。」

得到天使的認同，我不禁感到安慰。

「我啱啱諗到，阿晴結婚日呢個回憶載點之所以會出現咁大嘅唔同，其實一切都係嚟自你嘅努力。因為你趕走咗盧業成、盡力咁為阿晴搵一個新嘅伴侶，甚至將你同阿晴嘅相處之道同Owen分享，最後先會出現咗阿晴同Owen結婚呢一個全新嘅結局。

而且，喺每個回憶載點入面，其實你亦都改變緊阿晴心入面對你嘅感覺。喺穿越時空嘅過程入面，雖然你睇唔到阿晴心入面嘅反應，但你同佢共舞、為佢完成生日願望、摩天輪嘅表白、趕走intern嘅追求者、長洲渡假屋嘅對話，仲有好多好多由你帶嚟嘅新片段都會令阿晴對你嘅好感增加。
我想講嘅係，雖然你哋因為心入面嘅退縮最後都係無一齊到，但係，唔代表你曾經穿越嘅努力係白費嘅。

假如你跟住落嚟決定要穿越去阿晴嘅婚禮，你以往所做嘅都會成為你嘅基礎。

所以即使以前嘅改變唔多，但歷史的確不知不覺間因為你而改變緊原有嘅軌跡。」

個人建議，因為PENANA係每個章節都可以LIKE，換言之其實兩三個人LIKE晒就可以完成150加更個任務
希望可以高難度啲，唔想作者爆肝

提前開始夜更

多謝你關心我個肝

我要happy ending呀樓主

睇埋落去

到時唔記得九公佢地

來了

可以喺樓主呢個post留名係榮幸
第時真係出書既話唔好忘記我地
記得要喺主言鳴謝返我地

最後劇情 終於要來了

坐頭位

坐穩

快啲更新啦！如果有出書即刻買！ 等你下一部作品啊

btw好鐘意 九公子 好好笑

唔好咁講啦
講故台百花齊放
你哋會睇呢個故我已經好開心
出到書嘅 到時候一定多謝連登先

來了！！！！！！！（用日文嗌更有feel）

多謝你呢句啊好鼓勵
我都鍾意佢

到時可唔可以要埋簽名
post留名者限定

你咁早講 一定簽俾你
到時相認

諗起上海灘 晴晴！

02:16

有簽名會預我

搶婚始祖

一定啦 要多謝你支持咗咁耐

所以快啲出埋結局等書商聯絡你

到時睇你篇文話唔定會自帶上海灘bgm

希望係咁啦!!!!!!

到時幫我配

咁ff埋阿軒做後生發哥 好靚仔

（八十一）續二 (連登250正皮加更)
說到這裡，天使捉起了我其中一隻手，然後把它攤開了。

「歷史其實一直都喺你嘅手中出現緊變化，而到底最後要變成點，決定權都係喺你嘅手入面。」天使用手將我攤開的手收成拳頭，然後說：「相信幸福嘅人，先會得著幸福。希望你可以捉緊呢一份幸福，順利完成穿越。」

「多謝你。」看著握緊的拳頭，我衷心地向天使點頭致意。

天使微笑著看我，問：「咁你打算點做？」

我漫不經心地聳肩一笑說：「反正今次唔講可能以後都係無機會講，所以我無咩計劃，諗住有咩想講就講哂出嚟。」

「呢樣對你嚟講，已經係最難嘅嘢嚟啦。」天使滿意地點點頭地笑。

「我知道要我完成哂我嘅回憶載點，你先算任務完成。好多謝你幫咗我哋咁多，我應承你，如果今次我唔成功改變啲咩，而且我又可以平安翻到嚟現實，我會聽你講，去埋我同阿晴最初相識嘅回憶載點，等你可以正式完成任務。」我一臉不好意思地對天使說。

天使笑著搖搖頭說：「愚蠢嘅人類，唔好諗埋啲衰嘢啦。」

聽著天使「愚蠢嘅人類」的稱呼，不知為何此刻多了一份親切感。

天使看著我問：「咁你準備好翻去未啊？」

「嗯。」我用力了點頭一下，站了起來。

天使將手輕柔地放在我的頭上，然後說：「我會將『阿晴結婚日』嘅回憶載點勾出嚟，只要你叫出我哋用開嘅暗號，就可以穿越翻入去。當然，如果回憶載點令你嘅大腦記憶出現排斥，反應就會即刻出現。所以，我只可以希望你平平安安。」

我點頭表示明白，同時輕輕用手握住了阿晴在病床上冰冷的手。

此時，我的唯一希望，就是能夠在再次平安回到現實時，握到阿晴帶有溫度的手。

我閉上眼深呼吸了一口，讓自己最後一次感受這病房中充滿死亡和遺憾的氣息。

我決意要告別這種氣息。

這次，我要親手將阿晴從死亡的命運中拉出來。

她的幸福，由我來負責任。

噢，不。

沒有她，沒有我。

是我們。
我們的幸福，由我們來負責任。

我霎然張開眼，即使眼前沒有鏡子，但我也能感受到自己眼神傳出的堅定。

「出發啦。」天使對我點了點頭，並給了我一個帶有祝福與肯定的眼神。

「天、命、最、高。」我平靜地，讀出了這四個可以改變命運的字。

強光，就在語音剛落的一刻從天使手中冒起，直把我整個人吸入光中。

在強光之中，跟以往光得連眼都張不開的情況並不相同。

這次的光柔和得很，讓我不期然地把眼打開。

雙眼睜開的一剎，我看見了漫天花雨。

而花雨落下之時，我隨手拈來了一片花瓣。

花瓣上，竟然是我在中學禮堂學生會大合照時，將阿晴一把拉到身旁的畫面。

我立即定睛看著身旁飄落的花，然後發現每一片花瓣，都是我與阿晴的回憶片段。

學生會。
舞會。
Mayday Cafe。
摩天輪。
長干橋。
律師樓。
長洲。
迪欣湖。

回憶尤如飛花，盡在眼前飄揚著，圍繞在強光中的我。

這些飛花，在空中交織出一朵盛大的花。

就在此刻，大花的花瓣逐漸張開，在花蕾之上，是一個定格了的畫面。

畫面上，有一個能望到海景的窗。

我認出了是阿晴結婚日這個回憶載點的起始畫面。

我不作他想，毅然就往花蕾之中一躍而去。

大花的花瓣，緩緩合上。

而我知道，最後一次可能改變阿晴死亡的機會，將要出現。

劉華後生都ok

順帶一提, penana 2150 likes目標已過, 所以聽晚夜更會由2000字起跳。
當然大家放心, 字數唔會為打而打
感謝有份上penana嘅大家支持

覺得Owen好慘都唔知前世做錯咩

新加更規則：(基本一更係1000~1500字)
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係300正皮

Penana暫停加更機制，不過大家喜歡可以繼續以Likes支持

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

仲想睇多啲呀

解釋下點解停一停Penana先,
因為目前我都睇緊之後嘅文有幾長,
我擔心加更會令出文出到唔三唔四,
所以我暫時會計咗上一更先,
之後諗好再同大家講下

之後仲有佢出現架！

今夜仲有一更！！

幾點！！！

一點前有

到時再見

放工又有文

Btw今日有巴打提起ff下拍戲選角，
突然諗到 古天樂做死神都正

今日係爆肝日

突然諗到寫咗 希望大家有畫面少少

樓豬護住個肝

捱到有人搵我出書嗰日

第一時間去買

時間巴多謝你

個故真係好高質希望最後係happy ending啦

多謝你支持啊

咁早嚟排隊？

不如叫主角係第一個場境出番lucky7比呀晴玩，咁麻煩

然後嗰時嘅阿晴解唔出
全文完

Happy ending or 刀片！

之前都儲落唔少

㩒到個f5爛左

快啲整翻好 因為就快出文

（八十二） (penana 2000 likes加更)
強光退去。

眼睛張開，是一幅落地大玻璃，加上壯闊的海景。

眼前這一片維多利亞港，說明著我順利地回到了阿晴結婚當天的回憶載點。

我刻意地感受一下頭腦，感覺上並無異樣，似乎我的推測沒錯，正因這個回憶載點的變化跟歷史相距甚大，所以大幅減少了第二次穿越同一載點的副作用。

「先生，唔該借一借。」

一把聲音從後傳來，讓我自覺地往左一移。

然後，一個年輕男生就在我原來站的地方，將一個大紅色的「囍」字貼到窗上。

我一看見這位男生，馬上就把他認出，因為他就是之後會邀請我幫忙借位拍攝的攝影師助手。

雖然說，我對表白的內容沒有計劃，但表白的方式卻是略有想法的。

而這個攝影師助手正是我在這個回憶載點中的目標人物，只是他發揮作用的時機還未到。

當我回頭過去，發現如同曾經經歷過的一模一樣，在我身後的是來去匆匆的人群，有忙著設置攝影器材的，有忙著張燈結彩的，有忙著化妝造型的。

看起來，一切的發展都在預期之內。

這時候，我剛好看到九公拿著一大袋氣球在眼前經過，就像上一次在這個載點中一樣。

看著他哭喪臉的樣子，加上我內心等待著要向阿晴表白的時機未到，所以我決定先幫他一把。

我探手從他的氣球中取出幾個，二話不說地就吹了起來。

九公見狀， 一臉感恩地看著我說：「阿軒，你真係我嘅好兄弟啊。將來我同Aiko生仔之後，我一定叫個仔認你做契爺㗎。」

我口中吹著氣球，沒好氣去回應九公，唯有對以一個白眼。

氣球才吹了一個，我發現我等待的時機到了。

因為我看到攝影師的助手站到中間，大叫了一聲：「唔該有冇人得閒？呢邊有少少嘢需要幫新娘手嘅！」

機會一來，我馬上舉手回應說：「我得閒。」

然後趁著九公呆住了的時候，我將手上的氣球交給九公，頭也不回地向叫喚的聲音那邊走。

「喂，吹一個波就想做我個仔嘅契爺？不如吹多個我認你做契媽啦！」我聽到九公不滿的咆哮聲，但我只能在心中向他暗暗抱歉，然後第二次在同一個回憶載點中委屈了他。

當我走到攝影師助手面前，他看著我，一臉滿意地點點頭，喃喃自語地說：「嗯，身形都幾啱，唔錯。」

「我要幫手做咩㗎？」我裝作好奇地問，而內心卻正在打著另一番的主意。

「好簡單啫，我哋想set機試一試個拍攝效果，咁你一陣就企係門後前面，照讀呢篇嘢得㗎啦。」如上一次在載點中的經歷一樣，助手把一個類似卷軸的物體交給了我。

我照他所言把卷軸打開，內容果然一成不變地是Owen的「愛的宣言」。

助手見我沒有作聲，以為我正在用心地讀宣言的內容，所以便禮貌地笑著說：「咁你睇一睇先，一陣ok我就叫大佬roll機啦！」

助手把我帶到新娘房半掩的房門前面，然後暫時離開了我，走到攝影師身旁說了幾句。

我裝作認真地向卷軸多望了幾眼，然後便向攝影師打了一個「ok」的手勢。

「好，預備企位，roll。」攝影師一點頭，助手馬上向我比了一個「開始」的眼神。

如同上一次在這個載點中一樣，房間中的人群依舊走動忙碌，新娘房的房門仍然半掩而不見其中。

可是，接下來，劇情一切將會變得不再一樣。

因為我要讀出的不再是別人的愛意。

新加更規則：
(基本一更係1000~1500字 目前累積22/7夜更2000字[2更])
連登每到50正皮 就加一更 下一加更位係300正皮

Penana每逢讚好數量升150都會加一更 所以下個加更位係2300 likes

講起Penana, 歡迎大家可以bookmark個故事（一有文就會知），另外如果你覺得呢個故真係好睇又或者值得你支持，歡迎你可以去留個言或者打賞我，對我嚟講都係好大欣賞同支持

諗起之前睇過個故叫十四天 又係穿越愛情故 嗰陣睇到喊

上呀呀軒

呢個故有冇開心啲?

睇埋結局先知

最新呢篇咁短又要等聽日

四更啦
辛苦大家 聽晚一更過會多啲

戲肉又停

終於追文追到上來
放榜前留個名支持下樓主
又要等文

今晚係咪唔會再有？

墨說嗰個！我都睇到喊

當然啦！

又係呢啲位停

樓豬係咪又想收刀片

CD-ROM is watching you

又係呢D位停, 想點呢

聽晚一更轟出嚟

聽日加油啊早啲休息

係啊 聽晚再有

聽晚可以再排

聽晚會一次過出

我會小心啲

想大家聽晚睇多啲

今晚chur足四更係時候休息下
聽晚晚更會一次過出多啲
辛苦今日等文嘅大家啦
最後都要講聲，
多謝大家支持呢個故，
終於到尾聲嘅戲肉啦

停係呢個位 訓唔著

聽晚可能會好啲 至少多文啲

幾鐘意你篇比賽文 style

係先好講

多謝深海巴
我都鍾意啊 不過嚟到連登就可能少人睇呢個style
所以有機會將來先試用嗰個感覺寫文

Penana 今日完全冇彈過 notification 以為今日冇更

一定啦
聽晚一更出哂喎
當然想睇多啲可以正皮或者penana爆下likes

有時係有啲bug

趕上了喺你瞓之前上到水

啱啱好可以同你say個hi

就黎1001喇喎
推爆佢先

「我應承你，如果今次我唔成功改變啲咩，而且我又可以平安翻到嚟現實，我會聽你講，去埋我同阿晴最初相識嘅回憶載點，等你可以正式完成任務。」見到呢句已經覺得今次雖然表到白 但改變唔成功 應該會番番去第一個回憶載點（所以就再有機會做d改變歷史嘅事 加上之前阿軒已有嘅改變 蝴蝶效應咁成功令到結局唔同？）

Same

等唔撚切啦樓主快快快

終於表白

阿軒回憶咗第一次見阿晴嘅場境, 咁實際返咗去未?
仲有點解天使肯幫阿軒返到去阿晴結婚嗰日, 唔係根據關鍵詞只可以返去嗰10個載點?

come on come one

其實呢個有啲複雜 要畫時間線先解釋到
但阿軒會點 就要睇落去

多謝nightwing巴幫推

有機會我去睇下先

唔好意思啊 要今晚先有文
不過會出多啲

大家都等咗好耐啦

無啊 回憶咗未翻
阿晴結婚就係其中一個載點啊!!!

大家早晨
同一啲琴日可能無留意嘅讀者講下
今日開始會得翻夜更
因為想俾大家一口氣睇

咁正皮或者like仲有咩用呢?
就係當篇文有4000字, 如果無特別夠數嘅正皮或者like,
咁呢篇文可能會喺同一晚分拆上市,
但若然夠正皮或者like數, 就會一次過出, 俾大家一次過睇哂

所以簡單講, 其實點都會俾大家一晚睇哂,
只係用咩方式
所以想一口氣睇哂嘅大家, 可以用正皮或者like表態架

雖然無文, 但係大家都可以喺度吹下水先
btw 今日放榜嘅讀者希望你收到一個合心意嘅成績

係時候開新post了

咁要推下先

推唔郁

每當你幫推一次，樓主都會幫推一次
齊加入爆post慈善行動

咁咪得囉

今日無午更, kill me

btw推

今晚可以復活翻嘅

Thanks for推

live, 希望阿軒可以追到阿晴

齊齊集氣

咁去最初載點咪可以改變曬後面九個載點嘅回憶，又可以再loop一次

好難講啊 因為去咗最初會點好難講
但歷史有自動修復嘅機會 所以改到阿晴唔死嘅機會好細
正如天使試 無意志嘅加入 歷史好難改到

我都想睇，有無link ?

上紙言search

新讀者, 追左兩日

結局前竟然仲有新讀者
歡迎你

點解仲未爆架
再推下先

大家可能都努力翻工翻學緊
然後放榜嘅讀者又唔得閒

我幾想知你個名係咩意思

有睇開波先有機會明

文啊 ！！！！！

我今日放假
推多野先
好期待結局
樓主有冇plan 下一個故？

我識林柏特 洛賓
但加埋就唔明

今晚啊！！！！！

有啊 plan緊
但題材比較特別 我估無今次咁易令大家有共鳴感

輕輕一推
樓主唔使急期待你寫好個結局

多謝你支持同幫推

竟然斷喺呢啲地方吊我哋癮
本來仲超期待男主角講愛的宣言

今晚就有啦
只知道是時候拿著鮮花

今晚就係結局？有啲唔捨得個故

Haha 其實未嘅
不過都係呢幾日內嘅事啦
我都唔捨得

尋晚冇時間
今日先一次過睇
幫手推爆呢個post

多謝幫推 好多人都鍾意儲埋睇㗎

新讀者Lm 趕得切結尾前睇到Live
期待啊晴同啊軒嘅happy ending 加油樓主

多謝你打氣 好開心又有新讀者
不過好快去新post 希望新po都見到你

如無意外，又係 #990會開新po
今晚嘅文都會去新po出

差4個

喊到爆缸

就快啦

點解

推爆佢

好嘢 準備新po先
多謝巴打

結局po來了
歡迎大家過去lm同正皮

俾個小小嘅挑戰大家
本身今晚嘅文要拆兩更出, 但係如果今晚夜更(應該十點半到, 真係有啲長)出文之前, 新post可以上到100正皮以上
今晚就一次過轟哂成篇出嚟

當然唔夠數都無問題
我都會今晚照出哂 只係分開嚟出 慢慢睇

所以睇下想唔想一下睇哂啦
先多謝大家過去支持同lm先

呢個po可以慢慢谷爆
留翻1001俾我就ok

推埋佢

好彩之後啲更會多啲字數

幫推到爆

好睇 推

多謝大家

999

1000